<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>想法 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/categories/%E6%83%B3%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 想法 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 00:21:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/categories/%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>生活在别处</title><link>https://pandy.cc/p/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%88%AB%E5%A4%84/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:21:33 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%88%AB%E5%A4%84/</guid><description>&lt;p>来聊一聊最近的一些想法，题目是米兰昆德拉的《生活在别处》，你有读过这本书吗？&lt;/p>
&lt;p>为什么要生活在别处？&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>因为我们的生活是不属于自己操控的，是不自由的，是充满着诸多无奈、空洞、虚妄的，是不真实的，真正的生活需要靠我们自己去找寻、探索、为之奋斗，否则，我们的一部分，即便看似在自己选择， 可却永远在为别人而生活、为既定而生活、为着凡此种种、皆为虚妄而生活。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>这段黑体字显示出了类似于一种文学性质的理想性，文学毕竟是生活的更高一层的抽象，它同时也是《生活在别处》这部书所要诠释的主题。&lt;/p>
&lt;p>其实人终其一生可以回到原地，甚至可以一动不动的，其实重在一个体验性，而体验性这个词往往和经历所挂钩，也就是说无论如何，得去想，去行动。&lt;/p>
&lt;p>行不到，是知不够，知即是行。知行合一。&lt;/p>
&lt;p>我读过七八遍，还是五六遍，《平凡的世界》这本书，甚至是昨天晚上还在读，我一般迷茫的时候喜欢看看这部书，我看到了第一章，孙少平和郝红梅在那拿那几个非洲馍馍的情节，雨点打在菜盆的汤汤水水里，孙少平的眼睛里溅出了一些不知道是泪水还是雨水&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>孙少安早早就辍学了，为了一个家，他会有自己的小家，但是如何处理和这个大家的关系？&lt;/p>
&lt;p>孙少平高中毕业之后，回村里当了几天教师，随后毅然决然地准备出去闯一闯了，去更大的县里，我想，比起能不能出人头地，他也许是想去看看这个世界，即便父亲的位置不但不是渺小卑微的，反而经管着这么大的一个家庭，他是坚韧与伟大的，尽管孙玉厚老汉总是喜欢说，爸爸没啥本事，一辈子也连累了你们&amp;hellip;，但是他知道，自己未识繁华，如果一直呆在群里，终究是意难平！&lt;/p>
&lt;p>润叶和孙少安之间，存在着一种近似于童话般的情节，他和她，那么近，又那么远，她在遗憾他为什么不来找她，为什么不说出那些话，那些山坡上的格桑花一样，只是随着风，开着，不知向着何处，意味如何。&lt;/p>
&lt;p>为什么孙少安开不了口呢？&lt;/p>
&lt;p>孙少安在他姐的丈夫，王满银因为贩卖老鼠药出事之后，那会他正在去一个地方去为牛治病，大晚上的一个人，喂过牛之后，没处去了，在县城里晃悠。我读到这块的时候，觉得这个人是个男人，尽管他那时候只有20岁。后来幸好找见了一个铁匠铺。我很喜欢那段情节，在那种孤独感中，如果是你，你会害怕吗？人从来不会身在其中的时候窒息吧？可要是回过头来看的时候，看自己的路，看那个过去了的时代，会不会有一些唏嘘呢？&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>有种孤独感，从他开始喂牛的时候我就感觉到了，深夜，病牛，路灯，孤身，春寒…，这是个男人。勇敢的人，立足天地之间，不畏这一切。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这样一个男人，立足于天地之间，可以说是无畏于任何的。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>他太忙了，没时间，也不敢想这个事，他怕自己的“痴心妄想”闹了笑话，作为一个男人，真男人，他就也只剩下这点尊严了。他丝毫意识不到一点他能给你幸福这件事，他有什么？除了一大包烂摊子，他说得最好的话就是不说话…他想你幸福，也觉得你会幸福，毕竟，怎么可能会没人要你？这个世界上，没人要的人只能是他自己呀。希望你原谅，原谅我面对世界，都不减一丝勇气，可面对你，又怯懦地……身不由己&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>孙少平去了县城背石头，白天打工，晚上看书，在其中有个小插曲，有一个小姑娘，被包工头欺压，孙少平“救”下她之后，给了她钱，让她回家去，做了这件事，他似乎离人生得意义更加近了。后来，他又遇见了那个小姑娘，还是在那个包工头那里，也就是她被迫或者自愿回来了，只是此时此刻，她身在其中，不觉得有什么，孙少平在那一刻信念有一些崩溃，为什么呢？&lt;/p>
&lt;p>田晓霞，简直和刘月绮一样的人。&lt;/p>
&lt;p>在诗里出现，又在诗里纷飞，送你一束白玫瑰&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>孙少平去了煤矿，和田晓霞确认了关系。谁说现在是冬天呢？明明你在我身边时，现在是百花齐放，鸟唱虫鸣&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>一场契合的，不俗的情感体验，会让一个人铭记一生。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>明年，夏天，古塔山，杜梨树下&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>说真的，当孙少平拿着一束花，再次回到那个约定的地方的时候，我没忍住泪水，田晓霞变成了星星，在天边静静地笑着啊。&lt;/p>
&lt;p>他们在一起读过诗，接过吻，就在山坡上，两个人，一个未来，多好的，可亲爱的，这是在书里，请你原谅。&lt;/p>
&lt;p>在煤矿上，孙少平认识了两位影响他一生的人，也就是他的师傅和师母，多好的人，我有时候在想，是不是做个好人，就必须要做一些牺牲，无论是情绪上的还是身体上的， 甚至是命运中的&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>有时候美是一瞬间产生的，死亡，亦或者永恒也是。&lt;/p>
&lt;p>本来想一句话概括这本书，没想到说了一堆。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>最近在做回家的准备，简历也写得差不多了，也规划了一些之后的生活，回西安之后打算先买一辆车，想在未来自驾一下318，去西藏、新疆等地，去阿勒泰，看看是不是和书里说的一样，哈哈哈。&lt;/p>
&lt;p>奋斗是不能停的，我这个人停下也总感觉无所事事，休息一段时间就再出发吧，未来还很长，需要长远的规划和不懈的努力。&lt;/p>
&lt;p>我向往简单一些的生活，不喜欢折腾，当然电子产品除外，但是现在也好很多了，没有以前那种，总想买一些有的没的东西，花了很多钱，还经常以‘钱不是花了，只是换了一种方式陪在我们身边了’ 来安慰自己，挺无知。&lt;/p>
&lt;p>我还想多回家看看，没事带爸妈去旅行，我还想在我家地里，自己种一些蔬菜瓜果，周末可以去劳动，以前小时候经常种地，很逃避劳动，觉得很累，现在回归土地，我希望自己可以以一个全新的心态去面对这件事。&lt;/p>
&lt;p>生活嘛，洗衣服也好，做饭也罢，重在慢慢的体验吧。&lt;/p>
&lt;p>我发现自己成熟了一些，心里也宛然了很多。&lt;/p>
&lt;p>以后多看实体书吧，回去弄个大的书架，这是我一直以来的想法。&lt;/p>
&lt;p>困难是会有的，但是没有什么能阻挡我们前进的脚步！&lt;/p></description></item></channel></rss>