<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>成长 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/categories/%E6%88%90%E9%95%BF/</link><description>Recent content in 成长 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:41:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/categories/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>在路上</title><link>https://pandy.cc/p/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:41:11 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</guid><description>&lt;p>20多年前，在我很小的时候，每每和爷爷奶奶去新疆，姑妈那里的时候，也是如此，在硬卧火车里，经过两日两夜，从陕西咸阳开往新疆乌鲁木齐，再转车到达奎屯…&lt;/p>
&lt;p>在候车室等车的时候，那时候我们去得很早，因为从村里到市里要搭顺风车，早早过去，在大厅抢一个座位，我记得很清楚大厅里有个显示屏，上面放映着功夫足球，周星驰一脚踢飞一个易拉罐，那个易拉罐嵌入了墙里，墙倒了，记忆戛然而止，要检票了。&lt;/p>
&lt;p>我忘了在车上发生的事，只是有几个片段可堪回忆，火车每过一段时间会停下来，车上的人可以下去，站台上有卖吃食的小贩，爷爷下了车，我担心他上不来，不安分地在奶奶怀里，脑袋一直朝着窗外看，后来爷爷买了一只烧鸡回来了，是烧鸡还是什么来着，我记不清了，只记得他回来了，车关了门，又向前开了。&lt;/p>
&lt;p>我喜欢在车厢里跑，爬卧铺旁的梯子，爬上爬下，上去的时候，窗外是矮矮的麦田，下来的时候，窗外又是荒凉的戈壁。有很多树，很多房子，很多转瞬即逝，我忘了我见到过的人了，后来听说有个老奶奶一直想要我，想把我抱走，大人轻描淡写甚至笑着说这件事的时候，只有我很心里真是庆幸又忐忑。&lt;/p>
&lt;p>从姑妈的房间后面，一眼能望见天山的尖端，这是我对乞力马扎罗的感觉，据说那里盛开着洁白的雪莲，我家二楼的灯泡上确实挂着俩干枯的据说是雪莲的植物，不过已经被时光与苍蝇屎，折得很旧很枯了。我不知道谁，为什么把它挂在那里，我想下次回家问一问这个，也许会有一个故事。&lt;/p>
&lt;p>在新疆，目前在我印象里，镌刻着的事情都很奇怪。&lt;/p>
&lt;p>出去玩差点丢掉。&lt;/p>
&lt;p>吃鱼被鱼刺卡住。&lt;/p>
&lt;p>姑妈打人，但只打我姐了，没打我，但吓到我了。&lt;/p>
&lt;p>草地上采蘑菇，可以煮粥喝。&lt;/p>
&lt;p>谁在公园的那种大的人可以钻进去的玩偶里尿尿了。&lt;/p>
&lt;p>有一种叫做酸溜溜的零食超级好吃。&lt;/p>
&lt;p>吃饭吧唧嘴，会被打脸。&lt;/p>
&lt;p>山上会渗出黑黑的石油。&lt;/p>
&lt;p>…&lt;/p>
&lt;p>记忆乃至人的存在会由什么构成呢？会由刻在脑海里的些许画面，片段构成，至于其他的时光，就真的随风而逝，无处可寻了。&lt;/p>
&lt;p>在我十三岁的时候，依旧是同样的画面，那是一个晚上，爷爷和奶奶又要去新疆了，我和父亲，以及其他几个亲戚去送他俩，爷爷和奶妈带着很多行李，两大包袱，我不知道里面装的是什么，也许是衣服，也许是爱。&lt;/p>
&lt;p>我们一起候车，那时候亲戚是可以进入到站台上送行的，父亲提着行李，我在后面跟着，车来了，父亲赶紧把行李给放到了车上，我看到爷爷奶奶上车之后，身影向左边一拐，就消失了。&lt;/p>
&lt;p>农人最大的缺点，也是最大的优点，就是他们有时不善于表达自己，这也是我的问题，我们甚至没有说再见，似乎父亲只说了好几句把东西看好。&lt;/p>
&lt;p>扭过头，谁也没有回头，匆匆回家。&lt;/p>
&lt;p>这是我和奶奶，见得最后一面，一个背影，左转，你看吧，就算宇宙再重来一次，也不会有那个影子了。&lt;/p>
&lt;p>我时常会萌生一些感慨出来，因为也许我体会过，一些瞬间，究竟对一个人意味着什么，奶奶临死的时候，用尽了最后的力气，在纸上写了五个字，我要回礼泉，人死后，我二爸开车，把遗体从新疆运了回来，我知道这一天终会来临，可我没想到会那么快。&lt;/p>
&lt;p>我在上初一，那段时间我总是上课的时候偷偷哭，奶奶是我身边逝去的第一个亲人，我从那时候起，突然明白了身边的人是会消失的，永远。&lt;/p>
&lt;p>人生有许许多多的瞬间，也许有的人轻描淡写地下一秒，就永远不会再遇见了，这很正常，但我觉得我最起码要准备好，准备好所谓祝福，准备好所谓虔诚吧？&lt;/p>
&lt;p>走了很多次那条路，瞥见窗外的青山、雪山，想到了那句，我问青山何时老，青山问我几时闲？云浮岳峙，究竟什么是易逝，什么又是永恒呢？&lt;/p>
&lt;p>易逝的是一切，孤独才是永恒。&lt;/p>
&lt;p>很多年没有坐过绿皮火车了，旁边的大哥正在打呼噜，我躺在这里，回忆往事，不禁碎碎几句，火车略微摇晃，窗外的灯光不时明灭，我在哪里，又要去往哪里呢？无论怎样，身体和灵魂，总有一个要在路上…&lt;/p>
&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/51d69472201af606c82ffde684c21ea.jpg">
&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/51d69472201af606c82ffde684c21ea.jpg" alt="51d69472201af606c82ffde684c21ea" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>读大学的意义</title><link>https://pandy.cc/p/chengzhang/du-da-xue-de-yi-yi/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 10:57:02 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/chengzhang/du-da-xue-de-yi-yi/</guid><description>&lt;p>上大学，尤其是好大学的意义之一就是对抗世俗，找寻自我。&lt;/p>
&lt;p>我在大学里躺在树下，看书晒绿太阳，眸子里再抑郁，也是心安理得。我有大把的时间去想，去探寻，去构思我以后要做什么，要成为什么，它似乎把我和这个社会隔开，提供给我一个缓冲，我可以买烟抽，我可以为姑娘们喝酒，我可以逃课去踢球，我在理想与现实之间挣扎，在幼稚和成熟之间挣扎，在爱与痛间缓缓长大。我写诗，我研究文学与写作，尽管我的专业是电子工程，我后来的工作又是计算机，那又怎样？我对规则不屑，规则也就不管我了，它说你爱干啥干啥，钱也好、爱也罢、遗憾也行、得到如何，我不准备从事一个角色，我也不打算拥有一个角色。很久很久以前，我在果园里干农活，那是个午后，鸟儿在天上飞，我突然在想人如何才能很好地体验这一生？世间有万千种角色，不同的视角就是不同的世界。我幼稚地想假如把所有的事情都尝试一遍，方能不枉此生，虽然后来发现，人有时连一件事也做不好，连自己都找不到，所有事？也许用做好一件事的用心，可以推理出做好其他所有事的欣喜与勇气。而不是用想做好所有事情的想法，而让自己一件事都做不好。爱也一样。爱世界，可以具像化为爱一人。爱一人，其实可以让人从而深爱这个世界。这个世界不过一场寒冬，游戏，亦或花园。大学可以将人暂时和现实世界隔开。我也搞不清楚，家里为什么总有那么多活要干，只要呆在家里，别说写字了，所有人都在忙，自己不做点啥，像是被世界抛弃一般。后来我慢慢发现，有些阶级，既不可能停下来，也不可能赚到钱，游戏规则就是如此，假如你让他们停下来，他们过了三五天后就浑身难受，因为他们的所有的爱好娱乐兴趣，好与不好，都剩下干活了，他们的认知和圈子就是劳动光荣，没有好坏，自然而然，这是观察，并非批判。大学可以将人的一部分时间用来培养爱好。我虽然没有钱，可图书馆藏书6000000，看吧，我却有宇宙。我和几个朋友，躺在操场上，躺成大字，谋划未来的职业发展，我们一致决定学计算机，因为社会再怎么发展，以后各行各业，计算机不可或缺，我们都是穷人，我们不得不看似投机取巧，我们不得不深信选择大于努力。&lt;/p>
&lt;p>白天学代码，晚上写小说。一个是生存，一个是爱好。&lt;/p>
&lt;p>我们开始接触政治，我们有着强烈的爱国心和责任感。注意爱国不是爱党，中华文明历经千年，我不会因为个别党派就改变对一个文明的看法。我们开始用Google ，我们看英文文献、新闻，尝试去了解这个世界真实的样子。我们渐渐发觉自己是多么无知与肤浅。历史被篡改，新闻被压制，政治被操纵，人民被愚化，我们和马原老师讨论历史。一度三个班本来九十个人的课，最后只有我们三五个人上课。因为马原老师说我的课你们想来就来，考试开卷，所有人平时分，放心我给你给满。这本来是一门最重要的课，可大家都不感兴趣，年轻人有自己的追求，世间总不够用，我也理解。&lt;/p>
&lt;p>我们谈了很多敏感问题，我们也谈了家庭及社会责任等问题。面对面交谈，好处就是不会被审查。我开发自己的网站最主要也是这个目的，我甚至明白那些审核人员不就是看着词条在重复删除动作，我不怪他，我也不怪企业，大家都想活下去，我只是恨我自己无能为力，对抗世界。
我们觉得只要自己努力，还没有被定义，想做什么事情就一定可以做成，因为我们才20岁，对所有规则和命运都不屑的年纪。&lt;/p>
&lt;p>我们最大的梦想是移民，你没听错，这甚至比财务自由还高一个等级。我们学日语、英语、每天五点去湖边背诵，我们每天都安排满满，要做很多事，要成为自己想要成为的人。
后来慢慢长大，理想自然而然越来越小，后来发现除了工作和读书，其他的事，先别提是否荒诞，几乎我们没有时间去做了。&lt;/p>
&lt;p>一个人有没有钱，梦想能否实现，在这个年代，21世纪20年代，主要看他的家庭父母，跟他自己其实关系不大。
我们调整了战略方向，先慢慢攒钱，我们去了更大的地方，认识了那么多即便自身努力十倍，也追不上的人，意识到攒钱十年，顶多不过有个一两百万，房子、婚姻…，我知道不是我们不努力，只是游戏玩到这里，到了心比天高，命比纸薄的环节罢了。&lt;/p>
&lt;p>但重要的是，我们做过，我们思考过，谋划过，追寻过，努力过，即便也破碎过，我们只是该醒了…
每个人都在玩这个游戏，这个游戏的设计者从来没有设计出让人一步青云的机制。即便你清华毕业，又能怎样呢？能说移民就移民吗？能不做社畜吗？能像以前那样一定能当个人物吗？&lt;/p>
&lt;p>我们开始研究主要和自身有关的东西了。比如看书，打发时间。学习做饭，为了省钱。种花种草，陶冶情操。我们是可以再付出百分之百的努力，但只能确定百分之二十的收益了，我们开始接受自己了，安慰自己，别怕，抬头，依旧漫天繁星。&lt;/p>
&lt;p>我们不是单纯追求詩宇宙和死亡，只是在有限的文明旅途中，作为个普通人，以我能想象到的最浪漫主义的根源的视角，发展，除了这三者，其他一切，黯然失色。&lt;/p>
&lt;p>诗是自我的孤单。宇宙是永恒不变。死亡是一个凉爽的夜晚。&lt;/p>
&lt;p>我们尽量在真实世界和唯心间取得一个权衡。&lt;/p>
&lt;p>我是似乎没能力再向上了，我只能从唯心里得到慰藉，哲学里得到启发，就这还是比较好的结局了。因为没有病痛折磨，家庭的支离破碎烦扰，为了求生而挣扎，人生，活下去就是不易了，可重要的是，所有苦痛，都将让我们体会到幸福为何，这就够了。&lt;/p></description></item><item><title>我的姑姑</title><link>https://pandy.cc/p/chengzhang/wo-de-gu-gu/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 20:56:31 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/chengzhang/wo-de-gu-gu/</guid><description>&lt;p>我有一位姑姑，是个天生的傻瓜。傻瓜不是神经病。我叫她万扬姑。&lt;/p>
&lt;p>万杨姑和我家在一条街道，村里有五条街道，中间是主街道，自北向南，五条街道像是五条平行的线，我们都在自北向南的第二条街道上。&lt;/p>
&lt;p>万杨姑，从我有记忆的时候起，就在村里到处转悠。我家在七组，挨着二组、六组、一组、和大队，这就是万杨姑的主要活动地点。&lt;/p>
&lt;p>小时候我的同学说，那个女人是个瓜子，我远远地看到了万杨姑，我说那是我姑，不是亲姑，但是我把她叫姑呢。于是，和我关系好的，都不骂我姑是瓜子了，和我关系不好的，还准备打我姑。&lt;/p>
&lt;p>我记得有一次，我和一位同学发生了冲突，放学之后，那位同学让我放学不要走，他把我拉到了学校门口出门右转再左转的一个墙的西边。&lt;/p>
&lt;p>在那位同学准备打我，还没有打的时候，我瞥见了我姑在附近转悠，我姑像个幽灵一样，整天在街道上转悠，她的眼球似乎一直很浑浊，头发剪得短短的，总是低着头在转悠，也不知道在为什么转悠，但是她身上不脏，我姑的妈妈，也就是我叫婆的一位中年妇女，和我妈关系很好，她和我妈一样，都是很勤劳本分的一个人。&lt;/p>
&lt;p>同学准备打我了，我因为小，很害怕，我姑看见我了，她捡了一块砖头，走了过来。很多孩子都害怕了，不知道大家害怕的是砖头，还是我姑，还是作为傻瓜的姑姑手里拿了一块砖头。&lt;/p>
&lt;p>我姑说，把攀攀放开。&lt;/p>
&lt;p>准备打我的人对我姑说，你想干啥，来来，你给我头上砸，我不怕你。&lt;/p>
&lt;p>我姑二话不说，走上前去，还没等砸上去，那个准备打我的人，跑开了。&lt;/p>
&lt;p>那天我姑保护了我。&lt;/p>
&lt;p>我和我姑一起向家里走去，我和我姑说了很多话。我姑言语不清，思维也不清晰，但是我那天很认真在问她一些问题，然后听她模糊不清的诉说着一些断断续续的话。&lt;/p>
&lt;p>我是个小孩子，但是我隐约感觉到了，就算是一个大家眼里的无用之人，也不一定是没有温度没有爱的。我姑肯定自己也不想傻，但是，因为我姑傻，我那位婆，也就是我姑的妈妈，也一定忍受了很多压力吧。我姑似乎都35以上了，还在街道游荡也不是一个办法。&lt;/p>
&lt;p>我姑的打扮都像是一个男生了，短短的头发，含含糊糊的没有女性柔美尖利的嗓音，全身都没有残疾，也就是因为上天收走了她感受痛苦的敏感性吧。&lt;/p>
&lt;p>上初中的时候，我学了一点知识，有一次我路过我姑身边，我低着头准备走开，没叫她姑。&lt;/p>
&lt;p>晚上的时候，她来到了我家，给我妈说，我现在都见她不叫姑了。&lt;/p>
&lt;p>我妈把我叫了出来，说这是你姑，你以后见人要叫呢。我喊了声姑，我姑开心地笑了，满意地走了。&lt;/p>
&lt;p>我其实不是嫌弃她傻，我那段时间，不知道咋了，见了熟人都不想叫，傻的不傻的，我都低着头走了，可能是年少的叛逆和自尊心吧。&lt;/p>
&lt;p>从那以后，无论我哪次见到她，我都会叫一声，姑，前面不加万杨，加人名字没有直接叫称呼亲切！&lt;/p>
&lt;p>我大学毕业已有三年，过去十几年了，我还记得很多小时候的事情，当然我也不会忘了我姑。我姑就是我姑，她是我生命中和我有着联系的一个人，前年听说，我姑终于找到了一个婆家，对方也是一个稍微有点傻的小伙子。我姑专门跑到我们家，来给我们说这件事，其实我们都知道了。我姑看上去很高兴，甚至有点含蓄和害羞了，说那个人还会骑摩托车带着她，还会做饭，还会干什么什么的一大堆，我姑是想和我们分享她的快乐啊。&lt;/p>
&lt;p>我姑出嫁了。现在应该有孩子了吧。我希望她和她的那位丈夫，幸福一生。&lt;/p>
&lt;p>人世间的很多事，很多人，很渺小，很卑微，我们对别人的尊重，对生命的尊重与爱，就是自我的存在意义与救赎，我当然希望这个世界鲜花盛开、鸟唱虫鸣，希望我姑从小就正常，可以享受青春和爱情。但如果真的黑夜来临，那人人都用爱去对待这个世界的话，将它变成一座花园，月光和日光就没什么不同，那不是漆黑，那只是偶尔路过的阴云，云层之上，皎洁永恒。&lt;/p></description></item></channel></rss>