<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>成长 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/categories/%E6%88%90%E9%95%BF/</link><description>Recent content in 成长 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 13:17:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/categories/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高考</title><link>https://pandy.cc/p/%E9%AB%98%E8%80%83/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 13:17:49 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E9%AB%98%E8%80%83/</guid><description>&lt;p>最近高考结束了，我看新闻上说，预计今年的毕业人数要达到1300多万，且预计今年的高考生只有三分之一才能上本科。&lt;/p>
&lt;p>在高考之前，还有中考分流，有一半的孩子注定读不了高中，而被分流去了职校。&lt;/p>
&lt;p>我其实在去年还是今年以前，根本就不知道怎么考高中还有分流这个事情&amp;hellip;倒不是说我所处的学校，或者班级都是学霸，我也是学霸之类的，我有时候只是感觉人的选择有时候是不多的，而且人有觉醒早晚这么一说，没有人会无缘无故喜欢去学习，但是不去学习，又怎么去应对这个世界呢？&lt;/p>
&lt;p>我建议学生在学校一定要知道自己想做什么，对未来有个大体的规划，持续去努力，坚持。&lt;/p>
&lt;p>有人说，我学的是文，学文能找到什么工作。&lt;/p>
&lt;p>我虽然不喜欢“己所不欲，诲人不倦”，但学习有的时候，不但是为了得到某些结果，也是为了抚慰自身。&lt;/p>
&lt;p>最近有个姑娘，叫姜萍，数学竞赛全球有名，她在考高中的时候，据说完全能上高中，但是可能因为家庭原因，导致初中毕业直接去读了技校，姜同学不被人发现，不被报道出来，才是芸芸众生的宿命，我们怎么会认为自己不特殊呢？我们有多少意南平，我们想过多少，只是这个世界不了解罢了。&lt;/p>
&lt;p>尽管我们看着像是普普通通！&lt;/p>
&lt;p>很多年前，那是2016年，呀，好快呀，转眼间就8年过去了&amp;hellip;那时候我才19岁。&lt;/p>
&lt;p>我和村里的另外两个小伙伴去看考场，第二天就要考试了，我们到了礼泉县，他们俩分在了一中，我在二中，我走进学校，对着准考证，找到了教室，明确了座位，出门就差点被车撞了。不过还好，有惊无险。不知道为什么有个人骑摩托车骑得那么快，我感觉空气里的每个气流分子都和我有关，跟我的命运有关，我赶紧嗖一下得闪到了一边。&lt;/p>
&lt;p>我和两个发小，住在其中的一个发小他亲戚那里。那是两个极好极好的爷爷和奶奶。&lt;/p>
&lt;p>房间里有两张床，我们进房间之后，我先是把之前的模拟试卷都拿了出来，还有之前的错题本，铺在床上，坐在那里看，吃饭的时候，爷爷奶奶做了稀饭，还有锅盔，还炒了菜，好好吃，我爱你们！&lt;/p>
&lt;p>晚上睡觉的时候，窗外是工地，虽然高考期间工地一律停工，但是那天晚上风好大， 刮得铁皮刷刷响，朋友不时会接到亲戚打来的高考鼓励的电话，我们没有父母的陪同，都是孤身上战场的。&lt;/p>
&lt;p>早早上了床，脑袋里空空的，其实我一点也不紧张，我那时候并不清楚这场考试的重要性，我有知识盲区，但我不慌，本着能考上就考上，考不上就拉倒的念头，后来，在经历过很多很多之后，我现在胆子是越来越小了。年级越大，有的选择，其实没有什么像样的选择。&lt;/p>
&lt;p>但是呢，我们一定要在这之前，最起码要做到不留遗憾。玩，可以，玩就玩得开心！&lt;/p>
&lt;p>早上吃完早饭，我和他们就分开了，好多学生，聚集在中学门口等着开门，小商店很多，大家都是三两个一起，我只有一个人，我之前在外地读书，现在是回原籍考试，据说我是被这个学校买回来的，因为一个地区的考生，不管在哪读书，如果考上了，其实算这个地区的名额，当时谁在意这些呢，直接冲！&lt;/p>
&lt;p>我还是觉得有点孤独。柿子树下有一堆沙子，我用脚拨弄沙子，我忘了我的站姿，我本可以记住的。&lt;/p>
&lt;p>后来，在我一个人面对更多更大更难更复杂的东西的时候，我都有这种感觉，孤独成就了我，也击败了一部分我。&lt;/p>
&lt;p>中午的时候，我忘了是第一天还是第二天，我回去准备午休了，我朋友的爸爸给他打电话，说我爸来了。&lt;/p>
&lt;p>因为我们中午是回到发小亲戚那里睡觉，而父母们都是坐在学校门口的阴凉处的，无论怎样，在这样的一个日子，有人陪考会安心一些吧？&lt;/p>
&lt;p>我本来都打算休息了，一听我爸来了，我就去了校门口。&lt;/p>
&lt;p>我爸骑着电动车，穿着马甲，戴个帽子，在和旁边的人说话，看我来了，笑着问我咋样，我爸总是那么瘦，我说还好，你怎么来了，不是说你不用来吗？&lt;/p>
&lt;p>我爸说他来看看我，给我打打气。说了几句话，我就让他回家了。&lt;/p>
&lt;p>我其实从父母这里的要求并不多，即便是一点点关系和陪伴。他们都是很普通很普通的农民，靠着种地拉扯着孩子长大。我很早就认识到，读书这件事，人不仅仅是为了自己。&lt;/p>
&lt;p>我学习以前很不好，玩，玩到世界尽头，后来经历过一些事情，包括直到现在，亲爱的，你知道我现在在做什么吗？&lt;/p>
&lt;p>我在打字&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我其实现在对玩，玩什么游戏，看什么剧，兴趣不是很大。&lt;/p>
&lt;p>我现在每天就是复习、跑步，我准备回家之后多陪陪家人，珍惜友谊。&lt;/p>
&lt;p>我认识很多人，以前没怎么玩，现在感觉什么都有意思，我觉得自己过了那个阶段了。&lt;/p>
&lt;p>看着父亲远去，我回去休息了。高考两天时间，很快，和很多能过得去，过不去的事情一样，都会过去。&lt;/p>
&lt;p>写完英语试卷最后一个字母，我抬起头来，看着满教室的学生，哥哥送我的蓝色水杯，放在我的脚边，因为考场规定不允许把杯子放在桌子上，怕打翻。&lt;/p>
&lt;p>我写完，在等铃声响。&lt;/p>
&lt;p>我等呀等呀，天很蓝，你知道么，如果一个人是个思考着，他会在做完一件事的时候，想到还有另一件事。&lt;/p>
&lt;p>但我那时候只等铃响，那一年，全村只有我考上了，高出本一，三十多分，不是很好，但是你能奢求我这种人能怎样呢？&lt;/p>
&lt;p>和朋友碰头，感觉很亲切，就像是从海里游了一圈又回来了。我之所以很喜欢发小，是因为无论我们走多远，都会在老地方汇合。&lt;/p>
&lt;p>情绪没有什么变化，因为我不知道自己考多少分，即便我知道了，我又要担心我这个分要上什么学校，我上了学校又担心我这个专业好不好找工作，我找到了工作又想什么时候能攒够钱，发展怎样，何时回家，回家能干嘛呢？以后失业了怎么办？我没有房子车子，这些都要靠我自己，我无非是想在故乡所在的大城市落脚，而同时期和我一起读书的同学，他们本身就是城里人了。我这个人没女朋友还太直，写了很多东西，又能怎样呢？漂泊多年转眼又三十岁了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>人生啊，命运啊，你说人的这一生，谋划也罢、努力也好、欣喜、遗憾种种，都是为何呢？&lt;/p>
&lt;p>考完那一天，我们毫不例外得去了网吧通宵。玩，可那晚上是我玩得最没兴趣的一天，我知道自己有更多的东西要面对，更长的路要走了。&lt;/p>
&lt;p>我其实想睡个好觉。&lt;/p>
&lt;p>回到家，爸妈还在地里没回来。&lt;/p>
&lt;p>我看他们还在给果树套袋，我的出现，没有惊起任何波澜。我知道他们不敢问我怎样，我爸说，你妈让我问你&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我说我考上了。估计高出一本线四五十分。&lt;/p>
&lt;p>我爸妈二话不说，就要回家给我做饭。&lt;/p>
&lt;p>我只要回到家里，还何须和这个世界比什么呢？我只要尽力，还何必想那么多呢？&lt;/p>
&lt;p>人啊，早早想清楚什么值得做，什么值得，什么值得坚持，什么早早放弃！这是成熟的第一步。&lt;/p>
&lt;p>我妈说，有人问你考多少，你就说不知道。在成绩出来之前，就说不知道。&lt;/p>
&lt;p>我说哦。&lt;/p>
&lt;p>路上的每个人都问我考得咋样，我说还行。再问别的，我不知道。&lt;/p>
&lt;p>同时期有个朋友的妈妈，始终没有问过我任何，她孩子也很聪明，学习也很好，但是中间出了些事情，导致那个孩子中途退学了。&lt;/p>
&lt;p>村子就这么小，人啊，有时候真的因为一口气，也只因为一口气。&lt;/p>
&lt;p>其实没必要。走出去看看这个世界，发现这些都没什么，但是村子里的人走出去，想开点，毕竟是很难的&amp;hellip;此所谓环境。&lt;/p>
&lt;p>在一个普普通通的村子，一个普普通通的考生，一个普普通通的分数，那段时间，我爸每次回家都说，谁谁谁又问他了，说他教子有方云云。&lt;/p>
&lt;p>感觉爸妈的地位无形中提高了。村子里的人和他们说话的时候，也尊敬了不少。&lt;/p>
&lt;p>其实在这之前，我爸也经常给我讲那些考上大学的人家，说人家懂得就很多之类的。&lt;/p>
&lt;p>其实我觉得考试挺简单的，也许考清华很难，也需要天赋，但是一个普通人，稍微努力一点点，就能做到很多，为这个家。&lt;/p>
&lt;p>对了，我学习还有一个目的，就是想改善家庭的氛围。&lt;/p>
&lt;p>我爸脾气不好，但是人挺好的，在我哥没考上大学之后，连三本都没有考上之后，我要是没考上，这个家其实会很尴尬，他可能会认为自己辛苦一辈子，两个孩子没一个人能为他争光，而你说，人辛苦一生，图什么呢？尤其是在一个小地方，想开是很难的。&lt;/p>
&lt;p>我的身上多了一些莫名其妙的使命感，为了妈妈，为了家，为了自己，为了&amp;hellip;.认识很多非常非常优秀的人，我这样说，希望你们能理解，这只是我发自内心的表达。&lt;/p>
&lt;p>有一天，邮政快递的快递员停在了我家门口，说要吃西瓜，我爸跳了一个大的、甜的，我的大学录取通知书就是西瓜换来了。&lt;/p>
&lt;p>之后遇见过种种，专业、学习、未来、迷茫，有一段时间因为太焦虑，导致心跳不正常，有一段时间刚找工作，急得我给我爸电话，我说找不到工作咋办，我爸说我种地就能养好几个你。&lt;/p>
&lt;p>那天太阳很大，我在学校餐厅吃完饭，就默默回去学习了。&lt;/p>
&lt;p>其实学习学习，该死的学习，真正决定你的东西、决定你的知识，究竟有多少呢？&lt;/p>
&lt;p>但我就只剩下学习了呀。我一没背景，二没那么好的文凭，三没有那么目光长远，我只能低头去看书，学习了。&lt;/p>
&lt;p>后来慢慢，也就一点点挺过来了。实在坚持不下去就看看书，有一年我暑假在外面补习，那时候参加了一个项目班，去了一个什么学校，老师租了宿舍和教师，大家都在里面做项目。项目的负责人，就是那些已经找到了好工作的学长，他们也是前一届这里的学生。&lt;/p>
&lt;p>每天都学习到凌晨两三点，睡到六七点就又起来学习。最幸福的时候是早上吃早饭的时候，吃一个水煎包，等浑身有点力气，再去他妈的拼命去搞。&lt;/p>
&lt;p>大冬天冻得人睡不着觉，这些年轻人又爱争吵，我后来买了个电褥子，后来大家都买了，我是一个睡觉不怎么多的人，还是那句话，没有能睡踏实的资本吧。总觉得跟别人比不了，没办法，人在一个环境中，势必要在其中接受自己的身份种种。&lt;/p>
&lt;p>有一天都没人了，我下楼看见二楼的灯光还亮着，里面就坐了一个女生，我那时候不觉得感到，反而觉得开心，因为岁月如歌啊，不是我一个人在迷茫却坚持着向前。&lt;/p>
&lt;p>后面的事情就不说了，曲折迷离的东西太多了，总之，读大学四年，我稍微明白了一些东西，工作也快四年了，我也明白了一些东西。&lt;/p>
&lt;p>人生或许就是不断经历和感悟的过程。要说有什么意思呢？其实也没有什么意思。我很喜欢很喜欢跑步，在晚上，在奔跑的时候，我会离星星很近。我喜欢田野、鲜花和文字，我还年轻啊，还有大好的未来，亲爱的，你也是。&lt;/p></description></item><item><title>在路上</title><link>https://pandy.cc/p/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:41:11 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</guid><description>&lt;p>20多年前，在我很小的时候，每每和爷爷奶奶去新疆，姑妈那里的时候，也是如此，在硬卧火车里，经过两日两夜，从陕西咸阳开往新疆乌鲁木齐，再转车到达奎屯…&lt;/p>
&lt;p>在候车室等车的时候，那时候我们去得很早，因为从村里到市里要搭顺风车，早早过去，在大厅抢一个座位，我记得很清楚大厅里有个显示屏，上面放映着功夫足球，周星驰一脚踢飞一个易拉罐，那个易拉罐嵌入了墙里，墙倒了，记忆戛然而止，要检票了。&lt;/p>
&lt;p>我忘了在车上发生的事，只是有几个片段可堪回忆，火车每过一段时间会停下来，车上的人可以下去，站台上有卖吃食的小贩，爷爷下了车，我担心他上不来，不安分地在奶奶怀里，脑袋一直朝着窗外看，后来爷爷买了一只烧鸡回来了，是烧鸡还是什么来着，我记不清了，只记得他回来了，车关了门，又向前开了。&lt;/p>
&lt;p>我喜欢在车厢里跑，爬卧铺旁的梯子，爬上爬下，上去的时候，窗外是矮矮的麦田，下来的时候，窗外又是荒凉的戈壁。有很多树，很多房子，很多转瞬即逝，我忘了我见到过的人了，后来听说有个老奶奶一直想要我，想把我抱走，大人轻描淡写甚至笑着说这件事的时候，只有我很心里真是庆幸又忐忑。&lt;/p>
&lt;p>从姑妈的房间后面，一眼能望见天山的尖端，这是我对乞力马扎罗的感觉，据说那里盛开着洁白的雪莲，我家二楼的灯泡上确实挂着俩干枯的据说是雪莲的植物，不过已经被时光与苍蝇屎，折得很旧很枯了。我不知道谁，为什么把它挂在那里，我想下次回家问一问这个，也许会有一个故事。&lt;/p>
&lt;p>在新疆，目前在我印象里，镌刻着的事情都很奇怪。&lt;/p>
&lt;p>出去玩差点丢掉。&lt;/p>
&lt;p>吃鱼被鱼刺卡住。&lt;/p>
&lt;p>姑妈打人，但只打我姐了，没打我，但吓到我了。&lt;/p>
&lt;p>草地上采蘑菇，可以煮粥喝。&lt;/p>
&lt;p>谁在公园的那种大的人可以钻进去的玩偶里尿尿了。&lt;/p>
&lt;p>有一种叫做酸溜溜的零食超级好吃。&lt;/p>
&lt;p>吃饭吧唧嘴，会被打脸。&lt;/p>
&lt;p>山上会渗出黑黑的石油。&lt;/p>
&lt;p>…&lt;/p>
&lt;p>记忆乃至人的存在会由什么构成呢？会由刻在脑海里的些许画面，片段构成，至于其他的时光，就真的随风而逝，无处可寻了。&lt;/p>
&lt;p>在我十三岁的时候，依旧是同样的画面，那是一个晚上，爷爷和奶奶又要去新疆了，我和父亲，以及其他几个亲戚去送他俩，爷爷和奶妈带着很多行李，两大包袱，我不知道里面装的是什么，也许是衣服，也许是爱。&lt;/p>
&lt;p>我们一起候车，那时候亲戚是可以进入到站台上送行的，父亲提着行李，我在后面跟着，车来了，父亲赶紧把行李给放到了车上，我看到爷爷奶奶上车之后，身影向左边一拐，就消失了。&lt;/p>
&lt;p>农人最大的缺点，也是最大的优点，就是他们有时不善于表达自己，这也是我的问题，我们甚至没有说再见，似乎父亲只说了好几句把东西看好。&lt;/p>
&lt;p>扭过头，谁也没有回头，匆匆回家。&lt;/p>
&lt;p>这是我和奶奶，见得最后一面，一个背影，左转，你看吧，就算宇宙再重来一次，也不会有那个影子了。&lt;/p>
&lt;p>我时常会萌生一些感慨出来，因为也许我体会过，一些瞬间，究竟对一个人意味着什么，奶奶临死的时候，用尽了最后的力气，在纸上写了五个字，我要回礼泉，人死后，我二爸开车，把遗体从新疆运了回来，我知道这一天终会来临，可我没想到会那么快。&lt;/p>
&lt;p>我在上初一，那段时间我总是上课的时候偷偷哭，奶奶是我身边逝去的第一个亲人，我从那时候起，突然明白了身边的人是会消失的，永远。&lt;/p>
&lt;p>人生有许许多多的瞬间，也许有的人轻描淡写地下一秒，就永远不会再遇见了，这很正常，但我觉得我最起码要准备好，准备好所谓祝福，准备好所谓虔诚吧？&lt;/p>
&lt;p>走了很多次那条路，瞥见窗外的青山、雪山，想到了那句，我问青山何时老，青山问我几时闲？云浮岳峙，究竟什么是易逝，什么又是永恒呢？&lt;/p>
&lt;p>易逝的是一切，孤独才是永恒。&lt;/p>
&lt;p>很多年没有坐过绿皮火车了，旁边的大哥正在打呼噜，我躺在这里，回忆往事，不禁碎碎几句，火车略微摇晃，窗外的灯光不时明灭，我在哪里，又要去往哪里呢？无论怎样，身体和灵魂，总有一个要在路上…&lt;/p>
&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/51d69472201af606c82ffde684c21ea.jpg">
&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/51d69472201af606c82ffde684c21ea.jpg" alt="51d69472201af606c82ffde684c21ea" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>读大学的意义</title><link>https://pandy.cc/p/chengzhang/du-da-xue-de-yi-yi/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 10:57:02 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/chengzhang/du-da-xue-de-yi-yi/</guid><description>&lt;p>上大学，尤其是好大学的意义之一就是对抗世俗，找寻自我。&lt;/p>
&lt;p>我在大学里躺在树下，看书晒绿太阳，眸子里再抑郁，也是心安理得。我有大把的时间去想，去探寻，去构思我以后要做什么，要成为什么，它似乎把我和这个社会隔开，提供给我一个缓冲，我可以买烟抽，我可以为姑娘们喝酒，我可以逃课去踢球，我在理想与现实之间挣扎，在幼稚和成熟之间挣扎，在爱与痛间缓缓长大。我写诗，我研究文学与写作，尽管我的专业是电子工程，我后来的工作又是计算机，那又怎样？我对规则不屑，规则也就不管我了，它说你爱干啥干啥，钱也好、爱也罢、遗憾也行、得到如何，我不准备从事一个角色，我也不打算拥有一个角色。很久很久以前，我在果园里干农活，那是个午后，鸟儿在天上飞，我突然在想人如何才能很好地体验这一生？世间有万千种角色，不同的视角就是不同的世界。我幼稚地想假如把所有的事情都尝试一遍，方能不枉此生，虽然后来发现，人有时连一件事也做不好，连自己都找不到，所有事？也许用做好一件事的用心，可以推理出做好其他所有事的欣喜与勇气。而不是用想做好所有事情的想法，而让自己一件事都做不好。爱也一样。爱世界，可以具像化为爱一人。爱一人，其实可以让人从而深爱这个世界。这个世界不过一场寒冬，游戏，亦或花园。大学可以将人暂时和现实世界隔开。我也搞不清楚，家里为什么总有那么多活要干，只要呆在家里，别说写字了，所有人都在忙，自己不做点啥，像是被世界抛弃一般。后来我慢慢发现，有些阶级，既不可能停下来，也不可能赚到钱，游戏规则就是如此，假如你让他们停下来，他们过了三五天后就浑身难受，因为他们的所有的爱好娱乐兴趣，好与不好，都剩下干活了，他们的认知和圈子就是劳动光荣，没有好坏，自然而然，这是观察，并非批判。大学可以将人的一部分时间用来培养爱好。我虽然没有钱，可图书馆藏书6000000，看吧，我却有宇宙。我和几个朋友，躺在操场上，躺成大字，谋划未来的职业发展，我们一致决定学计算机，因为社会再怎么发展，以后各行各业，计算机不可或缺，我们都是穷人，我们不得不看似投机取巧，我们不得不深信选择大于努力。&lt;/p>
&lt;p>白天学代码，晚上写小说。一个是生存，一个是爱好。&lt;/p>
&lt;p>我们开始接触政治，我们有着强烈的爱国心和责任感。注意爱国不是爱党，中华文明历经千年，我不会因为个别党派就改变对一个文明的看法。我们开始用Google ，我们看英文文献、新闻，尝试去了解这个世界真实的样子。我们渐渐发觉自己是多么无知与肤浅。历史被篡改，新闻被压制，政治被操纵，人民被愚化，我们和马原老师讨论历史。一度三个班本来九十个人的课，最后只有我们三五个人上课。因为马原老师说我的课你们想来就来，考试开卷，所有人平时分，放心我给你给满。这本来是一门最重要的课，可大家都不感兴趣，年轻人有自己的追求，世间总不够用，我也理解。&lt;/p>
&lt;p>我们谈了很多敏感问题，我们也谈了家庭及社会责任等问题。面对面交谈，好处就是不会被审查。我开发自己的网站最主要也是这个目的，我甚至明白那些审核人员不就是看着词条在重复删除动作，我不怪他，我也不怪企业，大家都想活下去，我只是恨我自己无能为力，对抗世界。
我们觉得只要自己努力，还没有被定义，想做什么事情就一定可以做成，因为我们才20岁，对所有规则和命运都不屑的年纪。&lt;/p>
&lt;p>我们最大的梦想是移民，你没听错，这甚至比财务自由还高一个等级。我们学日语、英语、每天五点去湖边背诵，我们每天都安排满满，要做很多事，要成为自己想要成为的人。
后来慢慢长大，理想自然而然越来越小，后来发现除了工作和读书，其他的事，先别提是否荒诞，几乎我们没有时间去做了。&lt;/p>
&lt;p>一个人有没有钱，梦想能否实现，在这个年代，21世纪20年代，主要看他的家庭父母，跟他自己其实关系不大。
我们调整了战略方向，先慢慢攒钱，我们去了更大的地方，认识了那么多即便自身努力十倍，也追不上的人，意识到攒钱十年，顶多不过有个一两百万，房子、婚姻…，我知道不是我们不努力，只是游戏玩到这里，到了心比天高，命比纸薄的环节罢了。&lt;/p>
&lt;p>但重要的是，我们做过，我们思考过，谋划过，追寻过，努力过，即便也破碎过，我们只是该醒了…
每个人都在玩这个游戏，这个游戏的设计者从来没有设计出让人一步青云的机制。即便你清华毕业，又能怎样呢？能说移民就移民吗？能不做社畜吗？能像以前那样一定能当个人物吗？&lt;/p>
&lt;p>我们开始研究主要和自身有关的东西了。比如看书，打发时间。学习做饭，为了省钱。种花种草，陶冶情操。我们是可以再付出百分之百的努力，但只能确定百分之二十的收益了，我们开始接受自己了，安慰自己，别怕，抬头，依旧漫天繁星。&lt;/p>
&lt;p>我们不是单纯追求詩宇宙和死亡，只是在有限的文明旅途中，作为个普通人，以我能想象到的最浪漫主义的根源的视角，发展，除了这三者，其他一切，黯然失色。&lt;/p>
&lt;p>诗是自我的孤单。宇宙是永恒不变。死亡是一个凉爽的夜晚。&lt;/p>
&lt;p>我们尽量在真实世界和唯心间取得一个权衡。&lt;/p>
&lt;p>我是似乎没能力再向上了，我只能从唯心里得到慰藉，哲学里得到启发，就这还是比较好的结局了。因为没有病痛折磨，家庭的支离破碎烦扰，为了求生而挣扎，人生，活下去就是不易了，可重要的是，所有苦痛，都将让我们体会到幸福为何，这就够了。&lt;/p></description></item><item><title>我的姑姑</title><link>https://pandy.cc/p/chengzhang/wo-de-gu-gu/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 20:56:31 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/chengzhang/wo-de-gu-gu/</guid><description>&lt;p>我有一位姑姑，是个天生的傻瓜。傻瓜不是神经病。我叫她万扬姑。&lt;/p>
&lt;p>万杨姑和我家在一条街道，村里有五条街道，中间是主街道，自北向南，五条街道像是五条平行的线，我们都在自北向南的第二条街道上。&lt;/p>
&lt;p>万杨姑，从我有记忆的时候起，就在村里到处转悠。我家在七组，挨着二组、六组、一组、和大队，这就是万杨姑的主要活动地点。&lt;/p>
&lt;p>小时候我的同学说，那个女人是个瓜子，我远远地看到了万杨姑，我说那是我姑，不是亲姑，但是我把她叫姑呢。于是，和我关系好的，都不骂我姑是瓜子了，和我关系不好的，还准备打我姑。&lt;/p>
&lt;p>我记得有一次，我和一位同学发生了冲突，放学之后，那位同学让我放学不要走，他把我拉到了学校门口出门右转再左转的一个墙的西边。&lt;/p>
&lt;p>在那位同学准备打我，还没有打的时候，我瞥见了我姑在附近转悠，我姑像个幽灵一样，整天在街道上转悠，她的眼球似乎一直很浑浊，头发剪得短短的，总是低着头在转悠，也不知道在为什么转悠，但是她身上不脏，我姑的妈妈，也就是我叫婆的一位中年妇女，和我妈关系很好，她和我妈一样，都是很勤劳本分的一个人。&lt;/p>
&lt;p>同学准备打我了，我因为小，很害怕，我姑看见我了，她捡了一块砖头，走了过来。很多孩子都害怕了，不知道大家害怕的是砖头，还是我姑，还是作为傻瓜的姑姑手里拿了一块砖头。&lt;/p>
&lt;p>我姑说，把攀攀放开。&lt;/p>
&lt;p>准备打我的人对我姑说，你想干啥，来来，你给我头上砸，我不怕你。&lt;/p>
&lt;p>我姑二话不说，走上前去，还没等砸上去，那个准备打我的人，跑开了。&lt;/p>
&lt;p>那天我姑保护了我。&lt;/p>
&lt;p>我和我姑一起向家里走去，我和我姑说了很多话。我姑言语不清，思维也不清晰，但是我那天很认真在问她一些问题，然后听她模糊不清的诉说着一些断断续续的话。&lt;/p>
&lt;p>我是个小孩子，但是我隐约感觉到了，就算是一个大家眼里的无用之人，也不一定是没有温度没有爱的。我姑肯定自己也不想傻，但是，因为我姑傻，我那位婆，也就是我姑的妈妈，也一定忍受了很多压力吧。我姑似乎都35以上了，还在街道游荡也不是一个办法。&lt;/p>
&lt;p>我姑的打扮都像是一个男生了，短短的头发，含含糊糊的没有女性柔美尖利的嗓音，全身都没有残疾，也就是因为上天收走了她感受痛苦的敏感性吧。&lt;/p>
&lt;p>上初中的时候，我学了一点知识，有一次我路过我姑身边，我低着头准备走开，没叫她姑。&lt;/p>
&lt;p>晚上的时候，她来到了我家，给我妈说，我现在都见她不叫姑了。&lt;/p>
&lt;p>我妈把我叫了出来，说这是你姑，你以后见人要叫呢。我喊了声姑，我姑开心地笑了，满意地走了。&lt;/p>
&lt;p>我其实不是嫌弃她傻，我那段时间，不知道咋了，见了熟人都不想叫，傻的不傻的，我都低着头走了，可能是年少的叛逆和自尊心吧。&lt;/p>
&lt;p>从那以后，无论我哪次见到她，我都会叫一声，姑，前面不加万杨，加人名字没有直接叫称呼亲切！&lt;/p>
&lt;p>我大学毕业已有三年，过去十几年了，我还记得很多小时候的事情，当然我也不会忘了我姑。我姑就是我姑，她是我生命中和我有着联系的一个人，前年听说，我姑终于找到了一个婆家，对方也是一个稍微有点傻的小伙子。我姑专门跑到我们家，来给我们说这件事，其实我们都知道了。我姑看上去很高兴，甚至有点含蓄和害羞了，说那个人还会骑摩托车带着她，还会做饭，还会干什么什么的一大堆，我姑是想和我们分享她的快乐啊。&lt;/p>
&lt;p>我姑出嫁了。现在应该有孩子了吧。我希望她和她的那位丈夫，幸福一生。&lt;/p>
&lt;p>人世间的很多事，很多人，很渺小，很卑微，我们对别人的尊重，对生命的尊重与爱，就是自我的存在意义与救赎，我当然希望这个世界鲜花盛开、鸟唱虫鸣，希望我姑从小就正常，可以享受青春和爱情。但如果真的黑夜来临，那人人都用爱去对待这个世界的话，将它变成一座花园，月光和日光就没什么不同，那不是漆黑，那只是偶尔路过的阴云，云层之上，皎洁永恒。&lt;/p></description></item></channel></rss>