<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link><description>Recent content in 读书 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:54:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>将微信读书的笔记、划线等阅读记录同步至Notion</title><link>https://pandy.cc/p/%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%88%92%E7%BA%BF%E7%AD%89%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%90%8C%E6%AD%A5%E8%87%B3notion/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:54:23 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%88%92%E7%BA%BF%E7%AD%89%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%90%8C%E6%AD%A5%E8%87%B3notion/</guid><description>&lt;p>微信读书用了六七年的时间，记录了好几万的笔记和划线，包括一些隐藏的和可见的，有时候想要有一个地方可以对这些笔记做一些管理，避免在记录完之后，就埋没在海量的记录中，很难有再次看见的机会，提取其中有价值的信息也是个问题。&lt;/p>
&lt;p>在Github上闲逛的时候，发现一个好玩的东西，可以将微信读书的笔记同步至Notion。&lt;/p>
&lt;p>除了笔记之外，还有比较详细的分类和阅读时间记录，感觉是挺好用的一个工具。&lt;/p>
&lt;h2 id="截图">
&lt;a href="#%e6%88%aa%e5%9b%be" class="header-anchor">#&lt;/a>
截图
&lt;/h2>&lt;p>你可以用手指捏合对图片进行缩放。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/b719e4a7594a8857c1d71ab57999ebd.png"
loading="lazy"
alt="b719e4a7594a8857c1d71ab57999ebd"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/cb18ba7c4b9ca1eb3efaf27abdb3c25.png"
loading="lazy"
alt="cb18ba7c4b9ca1eb3efaf27abdb3c25"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/fbc5a03606001c0871dbdcf870bd864.png"
loading="lazy"
alt="fbc5a03606001c0871dbdcf870bd864"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/d5b31dcf9b09480d137f71f89710729.png"
loading="lazy"
alt="d5b31dcf9b09480d137f71f89710729"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/7ea48b64face9f0a71d565ea5d7c0fa.png"
loading="lazy"
alt="7ea48b64face9f0a71d565ea5d7c0fa"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/8d66fbc5a209ad45c28e5a07adfb4b1.png"
loading="lazy"
alt="8d66fbc5a209ad45c28e5a07adfb4b1"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/82b84e10b16c6a7a6b5ea21e96d2d66.png"
loading="lazy"
alt="82b84e10b16c6a7a6b5ea21e96d2d66"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/2d7af30cfde58e39fdbe150564392ad.png"
loading="lazy"
alt="2d7af30cfde58e39fdbe150564392ad"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/f6ebafe8a532dc3e2b87a9c056f7dc3.png"
loading="lazy"
alt="f6ebafe8a532dc3e2b87a9c056f7dc3"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="教程">
&lt;a href="#%e6%95%99%e7%a8%8b" class="header-anchor">#&lt;/a>
教程
&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>你需要有个Github账号，如果没有的话需要去注册一个。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/" target="_blank" rel="noopener"
>https://github.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>
&lt;p>你需要打开这个项目，然后fork一下。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/malinkang/weread2notion-pro" target="_blank" rel="noopener"
>https://github.com/malinkang/weread2notion-pro&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/fdf5b581028f6c9ee15fd2be15ff300.png"
loading="lazy"
alt="fdf5b581028f6c9ee15fd2be15ff300"
>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>然后你需要根据这个教程配置一些东西&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://mp.weixin.qq.com/s/Wif_pyb5L3WlLLlj7iIPYw" target="_blank" rel="noopener"
>https://mp.weixin.qq.com/s/Wif_pyb5L3WlLLlj7iIPYw&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>注意这个3做完，会有报错，这时候你要根据4修复一下。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>为了修复3的错误，你需要更新一些额外的配置&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://mp.weixin.qq.com/s/7Vxip1Kjtn-QwWkQldGRxQ" target="_blank" rel="noopener"
>https://mp.weixin.qq.com/s/7Vxip1Kjtn-QwWkQldGRxQ&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>原理是，用Git Action起了一个任务，每天定时去同步微信读书的数据，到Notion的模板里，所以我们才能看到这些数据！&lt;/p>
&lt;p>是不是有点复杂~&lt;/p></description></item><item><title>生活在别处</title><link>https://pandy.cc/p/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%88%AB%E5%A4%84/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:21:33 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%88%AB%E5%A4%84/</guid><description>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/b3d3950086b455d20854e9fbb419735.png" alt="Featured image of post 生活在别处" />&lt;p>来聊一聊最近的一些想法，题目是米兰昆德拉的《生活在别处》，你有读过这本书吗？&lt;/p>
&lt;p>为什么要生活在别处？&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>因为我们的生活是不属于自己操控的，是不自由的，是充满着诸多无奈、空洞、虚妄的，是不真实的，真正的生活需要靠我们自己去找寻、探索、为之奋斗，否则，我们的一部分，即便看似在自己选择， 可却永远在为别人而生活、为既定而生活、为着凡此种种、皆为虚妄而生活。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>这段黑体字显示出了类似于一种文学性质的理想性，文学毕竟是生活的更高一层的抽象，它同时也是《生活在别处》这部书所要诠释的主题。&lt;/p>
&lt;p>其实人终其一生可以回到原地，甚至可以一动不动的，其实重在一个体验性，而体验性这个词往往和经历所挂钩，也就是说无论如何，得去想，去行动。&lt;/p>
&lt;p>行不到，是知不够，知即是行。知行合一。&lt;/p>
&lt;p>我读过七八遍，还是五六遍，《平凡的世界》这本书，甚至是昨天晚上还在读，我一般迷茫的时候喜欢看看这部书，我看到了第一章，孙少平和郝红梅在那拿那几个非洲馍馍的情节，雨点打在菜盆的汤汤水水里，孙少平的眼睛里溅出了一些不知道是泪水还是雨水&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>孙少安早早就辍学了，为了一个家，他会有自己的小家，但是如何处理和这个大家的关系？&lt;/p>
&lt;p>孙少平高中毕业之后，回村里当了几天教师，随后毅然决然地准备出去闯一闯了，去更大的县里，我想，比起能不能出人头地，他也许是想去看看这个世界，即便父亲的位置不但不是渺小卑微的，反而经管着这么大的一个家庭，他是坚韧与伟大的，尽管孙玉厚老汉总是喜欢说，爸爸没啥本事，一辈子也连累了你们&amp;hellip;，但是他知道，自己未识繁华，如果一直呆在群里，终究是意难平！&lt;/p>
&lt;p>润叶和孙少安之间，存在着一种近似于童话般的情节，他和她，那么近，又那么远，她在遗憾他为什么不来找她，为什么不说出那些话，那些山坡上的格桑花一样，只是随着风，开着，不知向着何处，意味如何。&lt;/p>
&lt;p>为什么孙少安开不了口呢？&lt;/p>
&lt;p>孙少安在他姐的丈夫，王满银因为贩卖老鼠药出事之后，那会他正在去一个地方去为牛治病，大晚上的一个人，喂过牛之后，没处去了，在县城里晃悠。我读到这块的时候，觉得这个人是个男人，尽管他那时候只有20岁。后来幸好找见了一个铁匠铺。我很喜欢那段情节，在那种孤独感中，如果是你，你会害怕吗？人从来不会身在其中的时候窒息吧？可要是回过头来看的时候，看自己的路，看那个过去了的时代，会不会有一些唏嘘呢？&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>有种孤独感，从他开始喂牛的时候我就感觉到了，深夜，病牛，路灯，孤身，春寒…，这是个男人。勇敢的人，立足天地之间，不畏这一切。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这样一个男人，立足于天地之间，可以说是无畏于任何的。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>他太忙了，没时间，也不敢想这个事，他怕自己的“痴心妄想”闹了笑话，作为一个男人，真男人，他就也只剩下这点尊严了。他丝毫意识不到一点他能给你幸福这件事，他有什么？除了一大包烂摊子，他说得最好的话就是不说话…他想你幸福，也觉得你会幸福，毕竟，怎么可能会没人要你？这个世界上，没人要的人只能是他自己呀。希望你原谅，原谅我面对世界，都不减一丝勇气，可面对你，又怯懦地……身不由己&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>孙少平去了县城背石头，白天打工，晚上看书，在其中有个小插曲，有一个小姑娘，被包工头欺压，孙少平“救”下她之后，给了她钱，让她回家去，做了这件事，他似乎离人生得意义更加近了。后来，他又遇见了那个小姑娘，还是在那个包工头那里，也就是她被迫或者自愿回来了，只是此时此刻，她身在其中，不觉得有什么，孙少平在那一刻信念有一些崩溃，为什么呢？&lt;/p>
&lt;p>田晓霞，简直和刘月绮一样的人。&lt;/p>
&lt;p>在诗里出现，又在诗里纷飞，送你一束白玫瑰&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>孙少平去了煤矿，和田晓霞确认了关系。谁说现在是冬天呢？明明你在我身边时，现在是百花齐放，鸟唱虫鸣&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>一场契合的，不俗的情感体验，会让一个人铭记一生。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>明年，夏天，古塔山，杜梨树下&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>说真的，当孙少平拿着一束花，再次回到那个约定的地方的时候，我没忍住泪水，田晓霞变成了星星，在天边静静地笑着啊。&lt;/p>
&lt;p>他们在一起读过诗，接过吻，就在山坡上，两个人，一个未来，多好的，可亲爱的，这是在书里，请你原谅。&lt;/p>
&lt;p>在煤矿上，孙少平认识了两位影响他一生的人，也就是他的师傅和师母，多好的人，我有时候在想，是不是做个好人，就必须要做一些牺牲，无论是情绪上的还是身体上的， 甚至是命运中的&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>本来想一句话概括这本书，没想到说了一堆。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>最近我在准备考试，昨天的时候，从早上忙到下午，真的人一躺下就睡着了，睡了两个小时起来，然后下楼去跑步，其实没有感觉很累，人也挺充实的。&lt;/p>
&lt;p>考试的结果会是怎样的，我不知道，我有时候会在想，所谓的过或者没过，人生的路就完全不同了，也许是这样的。&lt;/p>
&lt;p>大约在很多年前，六年还是五年，我面试阿里巴巴的时候，我记得很清楚，很多人一面就挂了，甚至投简历都没有答复，而我进了二面，二面，其实是个非常非常起步的阶段，没有什么激动的，更难的考验会在后面。&lt;/p>
&lt;p>我那段时间，很认真地去复习，甚至做梦的时候都在回想知识点。我想假如我要是真得能加入这样一家公司，我的人生也许会迎来很大的不同。&lt;/p>
&lt;p>后面果不其然，挂掉了。&lt;/p>
&lt;p>我在和另一个姑娘，也是我们学校，但是不是同一个专业的女孩交流的时候，才发现我那些知道的、不知道的技能她都知道。&lt;/p>
&lt;p>我看了她的笔记，从此以后我也开始记笔记了&amp;hellip;她最后去了蚂蚁金服实习。&lt;/p>
&lt;p>我承认我是个菜逼，我也承认我浪费好多的时间，我觉得自己没什么好说的，就对号入座就好了，遗憾? 你配吗？&lt;/p>
&lt;p>有的时候，我们只是在既定的轨道做着一成不变的，应该做的事情，假如没和这个女生交流，我只是永远觉得是自己运气不好。&lt;/p>
&lt;p>我也压根不会认识，中国最顶级的几个互联网公司的人，或者同学。&lt;/p>
&lt;p>是的，我们学历不高，学历这个东西，在人身上，附着太深太久，大家一听这个人不是985、211、双一流，也许就先初始的印象定了个性，我想问，这是以前迷茫亦或者其他原因的代价吗？&lt;/p>
&lt;p>你看吧，人要是不能向社会展示价值，难免很受冷遇。&lt;/p>
&lt;p>姑娘要是好看，为什么她从能意识到自己美丽的时候，就有人喜欢，就几乎事事顺利，就哪怕身无分文也有资本呢？&lt;/p>
&lt;p>抱歉，我不该把一个人的外在放在天平上，但是现在，我们只是理性分析这件事，无论你承不承认。&lt;/p>
&lt;p>在北京漂泊多年，其实远远没有在老家，甚至一个村里营营者过得舒服、自在，也许受到很多人的青睐、喜欢，早早就能恋爱、结婚，可我有时候只是不知道这一切有什么意义？&lt;/p>
&lt;p>啊，你说我喜欢你没意义， go die&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>昨天的时候，看了一本书，叫做《我知道自己为什么得癌》，我看了一点，写了一点点想法。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>不知道作者会不会翻到我的读书评论，这是我认真为你写的。我承认自己作为一个“完整”的人，从你这里不自觉地窃取了一些类似于“劫后余生”的那种感受，这是很惭愧的，不过我也想祝福你，生命嘛，重在体验，没有什么能抵得上一个丰盈有趣的灵魂。任何写书的人，都有一些难言的故事，就是想一笔一画写下来，就是想有一些共鸣，就是想发出哪怕一点点光，你很勇敢，写下了自己的故事，为这个世间注入了哪怕一丝勇气，很酷，至少很少有人能想到，能做到这样，我也会发表我的小说，这是我的梦想之一，不为什么，感觉拿起笔，就不能自己。还没看完，读到了第二章，作者真的从各路名家的思想里，窥到了一些真理一样的东西，再结合自己的经历，去写一部摒弃了主观和客观狭隘性的书，我能感觉到你不但在讲自己，也反思了一些友谊、爱、女性主义、自我主义、社会常识、生活哲学等等一些东西，天呐，果然每个很有想法的女孩子都是不屑于出嫁的，如果可以，其实我希望我也是。你生病了，需要好好休息，不但是身体上，也是心理上、生活中，这本书的出现也许就在那样一个时候吧，它是泪滴渲染的，想起了史铁生，生命给我们的到底是灾难还是礼物呢？也许在于你怎么去种这颗种子吧。一切的一切，最终目的是为了让我们体会到幸福和意义为何，我觉得这一生就差不多了。祝好！&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>人会在绝对的幸福中，变得肤浅。&lt;/p>
&lt;p>人又会在绝对的悲痛中，变得沉重。&lt;/p>
&lt;p>如何在幸福中，变得知足、灵性。&lt;/p>
&lt;p>如何在悲痛中，寻找勇气，保持乐观？&lt;/p>
&lt;p>有人可能会觉得我在胡思乱想，我不知道自己的明天，正如我知道自己努力了，有时候也只是在自我感动，但我真得痛的时候，就只是我在痛。&lt;/p>
&lt;p>向世界展示的，终究只是一个人于它有用的价值。&lt;/p>
&lt;p>至于，幸福。&lt;/p>
&lt;p>毕竟几人真得鹿，不知终日梦为鱼。&lt;/p>
&lt;p>会很悲观吗？&lt;/p>
&lt;p>可不期待，自然不会落空。&lt;/p>
&lt;p>但人又怎么会轻易那么理性？奋不顾身有时候竟也是活着的乐趣所在。&lt;/p>
&lt;p>答应我，跃入银河。&lt;/p></description></item><item><title>The Snows Of Kilimanjaro</title><link>https://pandy.cc/p/the-snows-of-kilimanjaro/</link><pubDate>Sun, 05 May 2024 13:01:20 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/the-snows-of-kilimanjaro/</guid><description>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/202405070837659.jpg" alt="Featured image of post The Snows Of Kilimanjaro" />&lt;p>乞力马扎罗的雪。&lt;/p>
&lt;p>很喜欢海明威的这部短篇，它也许是我最喜欢的短篇了。&lt;/p>
&lt;p>“覆盖着积雪的乞力马扎罗山山高19710英尺，据说是非洲境内最高的一座山峰。山的西主峰被马赛人称作“纳加奇-纳加伊”，意思是“上帝的殿堂”。靠近西主峰的地方有一具风干冻僵了的雪豹尸体。雪豹在那么高的地方寻找什么，没有人做出过解释。”&lt;/p>
&lt;p>故事发生在坦桑尼亚的乞力马扎罗山附近，一个名叫哈利的作家，在非洲野生动物狩猎旅行中因划伤腿部而感染坏疽。他和他的伴侣海伦一起在乞力马扎罗山下的营地中，哈利面临着即将到来的死亡。在故事中，哈利回顾了自己的生活和错失的写作机会，同时也反思了他的人生选择和失败。&lt;/p>
&lt;p>这篇小说探讨了主题如死亡、失败和自我实现的问题。乞力马扎罗的象征意义深远，被认为是理想和纯洁的象征，而哈利未能完成的作品和未实现的潜力，则象征着他的生活中未达成的高峰。&lt;/p>
&lt;p>那一个个故事，是虚构的，还未动笔的，但我觉得它们一定发生过。&lt;/p>
&lt;p>故事离我的距离显得从未有过得近。&lt;/p>
&lt;p>是啊，这么多得故事，我还没写呢，我甚至都没有想到。&lt;/p>
&lt;p>故事。曾经。从未。&lt;/p>
&lt;p>从本篇中，你真得可以感受到一个人对于自然、对于生死、对于爱，那无以复加的生命力。而这一切，都是通过文字。我从那时候起，隐约感觉到文字是存在力量的，虽然我没有故事，但我逐渐变得无法忍受没有温度、没有色彩、没有感觉的生活了。我知道，我注定要去做一些事的。因为时间已然不多了。&lt;/p>
&lt;p>乞力马扎罗的雪，这不仅仅是一次个人的内省，而是一场关于爱、死亡和人生意义的普遍探讨。&lt;/p>
&lt;p>甚至包含了人类对生活意义的永恒追问。&lt;/p>
&lt;blockquote style="background-color: #fff0f5;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;那个牧场，那银灰色的鼠尾草丛、灌溉渠中清澈欢快的流水，还有深绿的苜蓿，又是为何呢？那蜿蜒遍布山丘的小径，夏天的牛群胆小得和麋鹿一样。秋日里，你赶着牛群下山，吆喝声、喧闹声萦绕不绝，缓缓移动的牛群扬起灰尘，交织成影。群山背后，山峰的影子映着暮色清晰锐利；在月光下沿着小径骑马下山，山谷对面的月色皎洁。此刻，他想起曾在伸手不见五指的黑暗里抓着马尾穿过木材林摸索下山，想起所有他打算写下来的故事。&lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;还想起那个打杂的愣头青，那次把他留在了牧场，叮嘱他别让任何人偷干草，有个从福克斯过来的老混蛋想弄点饲料，男孩过去曾经给他干过活，还挨过他的揍。男孩不让他拿，老头说他还要揍他。男孩从厨房拿来一支步枪，在老头企图闯进畜棚时打死了他，他们回到牧场时，他已经死了一个星期，冻僵在畜棚里，身体的一部分已经被狗吃掉。但你把他残留的尸体放在一架雪橇上，裹上毯子，再用绳子捆结实了，男孩帮你把尸体拖出去，你俩穿上滑雪板带着它上了路，滑行六十英里来到城里，你把男孩交了出去。他一点都不知道自己会被逮捕，觉得自己尽了该尽的职责，你是他的朋友，他会因此受到奖励。他帮着把这个老家伙拖来，这样大家都会知道这个老家伙有多坏，知道他怎样企图偷盗不属于他的饲料，当警察给他戴上手铐时，这个男孩简直不敢相信。随后他放声大哭。这是他留着打算将来写的故事之一。他至少知道二十个发生在那里的好故事，但他从未写过一个。为什么？&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #ffffcc;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;那一年的圣诞，高尔塔尔山 也下了整周的雪。他们住在伐木工人的屋子里，半间屋子都被大大的方形瓷炉子给占满了，当那个双脚流血的逃兵穿过雪地闯来时，他们正睡在填着山毛榉叶子的床垫上。他说宪兵就在后面追来，他们给他穿上羊毛袜子，拖住宪兵东拉西扯，直到雪地上的脚印被盖住。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;在施伦茨，圣诞那天，从魏因斯图贝葡萄酒馆看出去，雪亮得扎眼，你能看到每一个从教堂出来回家的人。河边道路滑溜，被雪橇磨得发黄，穿过长满松树的陡坡，他们就从那里上路，肩上扛着沉甸甸的滑雪板。在那个地方，他们自马德莱纳小屋上方的冰川呼啸而下，白雪像蛋糕上的糖霜一样柔滑，轻盈蓬松如粉，他还记得那种滑行，无声无息，快得像飞鸟俯冲。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;那次，他们被暴风雪困在马德莱纳小屋，足足有一整个星期，成天都在打牌，马灯烟雾腾腾。越是输，伦特先生的赌注就下得越高。最后，他输了个底儿掉。什么都输光了，滑雪学校的经费，整个季度的收益，还有他自己的钱。到现在，他还能看见伦特先生的模样，长长的鼻子，抓起牌来，翻开，嘴里大叫着，“不看” 。那时候总是在赌博。没雪时，你赌，雪太大时，你也赌。他想起这辈子所有那些花在赌博上的时间。&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #f0f0f0;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;他脑海里出现了卡拉加奇的一个火车站，他背着包站在那里，辛普伦东方快车的大灯划破黑暗的夜空，撤退后他正要离开色雷斯。那是他积攒下来要写的故事之一，还有，早餐的时候，看着窗外保加利亚群山上的积雪，南森的秘书问老人那是不是雪，老人看着外面说，不是，那不是雪，现在离下雪还早着呢。秘书对其他女孩重复道，不是雪，你们看，那不是雪，她们齐声说道，那不是雪，是我们弄错了。但那确实是雪，在他促成的那个难民交换行动中，是他把她们送进了雪地。在那个冬天，她们正是踏着那些积雪走向死亡的。
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #ddf0ff;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;他在福拉尔贝格和阿尔贝格究竟待过几个冬天？四个。他想起了那次去购买礼物，他们刚走进布卢登茨碰到的那个卖狐狸的人，想起了那种上好樱桃酒特有的樱桃核味，还想起了在落满粉状积雪的山顶上的快速滑行，唱着：“嗨！嚯！罗丽说！”滑过最后一段坡道，从那陡峭的山崖笔直地冲下去，转三个弯穿过果园，再飞越那条沟渠，落在小客栈后面那条结了冰的路上。松开捆绑的带子，甩掉滑雪板，把它们靠放在小客栈的木头墙上，灯光从窗户透出，屋里一片烟雾缭绕、充满新酿酒香的温暖中，有人在拉着手风琴。
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #e0ffe0;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;湖上方的小山上有一座原木搭建的房子，抹在木头缝隙间的灰泥是白颜色的。门旁的一根柱子上挂着一个召唤人们用餐的铃铛。房子的后面是田野，田野的后面则是森林。一排白杨树从房子那里一直延伸到码头，岬角边缘也长着一排白杨。森林边上有一条通向山里的小路，他曾在那条小路上采摘黑莓。后来木头房子着了火，被烧毁了，放在火炉上方鹿角枪架上的猎枪烧着了，大火之后，铅弹熔化在弹匣里，枪托也烧掉了，光秃秃的枪管被丢在那堆用来在大铁肥皂锅里烧碱液的草灰里，你问爷爷你可不可以拿枪管玩，他说不行。你知道那仍旧是他的枪，他再也没买过别的猎枪。他也不再去打猎了。现在，那地方重新盖了一座木头房子，并被漆成白色，在露天阳台上可以看到白杨树和远处的湖，但再也没有猎枪了。曾挂在鹿角枪架上的猎枪枪管还躺在那堆灰里，再也没有人碰过它。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;战后，在黑森林，我们租了一条小溪钓鳟鱼，去那里的路有两条，其中一条是从特里堡下到峡谷底端，绕过与白色小路交叉的那条林荫山道，再沿着一条上山的小路往上走，经过许多矗立着黑森林风格大房子的小农场，直到这条路与小溪相交。我们就从那里开始钓鱼。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;另一条路则需沿着森林的边缘爬上陡峭的山峰，再穿过山顶上的松树林，出了树林就是一片草原，穿过草原下到那座桥。沿岸生长着白桦树的小溪不长，窄窄的，溪水清澈湍急，在流过白桦树树根的地方形成一个个水潭。特里堡旅店的老板那一季的生意很兴隆。我们相处愉快，成了好朋友。下一年赶上通货膨胀，上一年赚的钱还不够他购买开旅店所需的东西，他于是上吊死了。
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #e0ffff;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;这个你可以口授，但你口授不了康特斯卡普广场，花贩在大街上染花，染液一直流到了人行道上，公交车从那里始发，妇女和老人总是被葡萄酒和劣质渣酿白兰地灌得醉醺醺的，孩子们在冷风里流着清鼻涕，汗臭、贫穷、“业余爱好者咖啡馆”里的醉态和舞厅里的妓女，她们就住在楼上。那个在她小房间里款待共和国自卫队队员的看门女人，他插着马鬃的头盔就在椅子上放着。过道对面女房客的丈夫是个自行车赛手，当她早晨在奶品店打开《机动车报》，看到他第一次参加环巴黎赛就名列第三时不禁喜上眉梢。她脸涨得通红，大声笑着，随后回到楼上，手握那张黄色的报纸放声大哭。开舞厅女人的丈夫是个计程车司机，每次哈里不得不搭早班飞机的时候，那个丈夫就会敲门叫醒他，出发前他们会在白铁皮吧台那里喝一杯白葡萄酒。那时候他熟悉住在那一区的邻居，因为大家都很穷。&lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;住在那里的人分为两种：酒鬼和运动狂。酒鬼靠喝酒打发贫穷，运动狂则借助锻炼来忘掉它。他们是巴黎公社拥护者的后裔，弄懂政治对他们来说一点都不难。他们知道谁杀死了他们的父亲、亲友、弟兄和朋友。公社失败后，凡尔赛的军队夺回了城市，只要是手上有老茧的人，戴帽子或带有任何劳动者标志的人，一律被格杀勿论。在那段贫困的日子里，他在自己那个与马肉铺和酿酒合作社隔着一条街的住所里，开始了自己的写作生涯。巴黎再没有另一个让他如此喜爱的地方了，这里树木蔓生，白灰泥墙老房子的下半截被刷成了棕色，圆形广场上长长的绿色公交车，人行道上紫色的染花液，依山而下、直通塞纳河的勒穆瓦纳红衣大主教街，而拥挤狭窄的莫菲塔德街则是另一番景象。往上通向万神殿的街道，和另一条他总在上面骑自行车的街道，是这个地区仅有的两条铺了沥青的路，车轮下的路面光滑平坦，那些又高又窄的房子，和那个保尔·魏尔兰死在里面的高耸的廉价旅店。他们居住的公寓只有两个房间，他的那间位于那家旅店顶层，每月得付六十法郎的租金，他在那里写作，从那里能看见屋顶和烟囱，还有巴黎所有的山峦。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;从公寓里你只能看到那个卖木材和煤炭的人的店铺。他也卖酒，劣质的葡萄酒。马肉铺子外面挂着金色的马头，打开的窗户里挂着金黄色和红色的马肉，漆成绿色的合作社，他们在那儿买酒，价廉物美的葡萄酒。剩下的就是邻居家的灰泥墙和窗户。晚上，每当有人醉倒在大街上，在那种典型的法国式的酩酊大醉——那种声称自己没醉的酩酊大醉里发出哼哼呀呀的声音时，邻居们会打开窗户，然后你就会听到一阵含糊不清的谈话声。 &lt;br>
&lt;br>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;“那个警察去哪儿了？不需要他的时候，这狗日的总在那里晃悠。他正在和看门女人睡觉。把管理员叫来。”直到有人从窗口倒下一盆水，呻吟声才停了下来。“那是什么？水，啊，真聪明。”窗户关上了。他的女仆玛丽抗议八小时工作制，说：“如果做丈夫的一直工作到六点，他在回家的路上只会稍微喝上两口，不会浪费太多的钱。如果他只工作到五点，那么他每晚都会烂醉如泥，一点钱也剩不下来。工人的老婆才是缩短工时的受害者呢。”
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote style="background-color: #f4e1ff;">
&amp;nbsp;&amp;nbsp;他想起了很久以前的一件事。一天晚上，投弹官威廉森穿过铁丝网时被一个德国巡逻兵的手榴弹击中，他大声尖号，央求大家杀了他。他是个大胖子，尽管喜欢炫耀，却非常勇敢，是个优秀的军官。但那天晚上他被铁丝网挂住了，一颗照明弹把他照亮，他的肠子都流了出来，挂在铁丝网上。为了把他活着抬回来，他们不得不把他的肠子剪断。开枪打死我，哈里，看在老天的分上。他们曾就上帝会不会把你不能承受的东西降临在你身上有过一次争论，论点之一是只要疼痛持续一段时间，你会自动失去知觉。但他永远忘不了威廉森那天晚上的样子。没有一样东西能让威廉森失去知觉，直到哈里把自己所有的吗啡片都给了他，那是他留着自己用的，就连那些吗啡片也没能立刻起到作用。
&lt;/blockquote></description></item><item><title>无端欢喜</title><link>https://pandy.cc/p/du-shu/wu-duan-huan-xi/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 22:49:57 +0800</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/du-shu/wu-duan-huan-xi/</guid><description>&lt;p>最近在读余秀华的《无端欢喜》。&lt;/p>
&lt;p>通常在早上六七点钟，醒来之后怎么也睡不着的时候，我就从床上爬起来，翻开这本书。&lt;/p>
&lt;p>平凡的人，从平凡甚至是略显残酷的命运里，是怎么对生命有如此多质朴且滚烫的体会的，这是我最近一直在想的问题。&lt;/p>
&lt;p>倒不是说，余秀华不能写出来这些文字，产生这些想法，我只是很好奇，我对于生活的理解，是不是不太对，亦或者说，少了些重要的东西。&lt;/p>
&lt;p>下午去跑步的时候，走在路上，突然闻到了一股很浓烈且熟悉的香气，抬头一看，密密的果然是洋槐花开了。这是我家院子里的味道，我家院子里就种着一棵很大的槐树，每年四月份，花开的时候，亲戚邻里就会拿着盆来摘洋槐花，洋槐花拌着面粉早上蒸着吃、我们陕西人叫做“蒸疙瘩”，就着粥，这是只属于四月的味道。五月了，北京的洋槐花这会儿也有，看来花期还是有区别的。
&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/b8e776783c2b06bfe7a4f2395da8470.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/65f3c673ffaf0c895c6eb8ca8467f13.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>我想余秀华要是站在这里，是不是文字里会多一个段落。&lt;/p>
&lt;p>晚上刚看完竹节草这一章节，能在整天和杂草的斗争中，窥见不屈、窥见不卑不亢、窥见命运乃至轮回，理解原来就埋藏在生活的角角落落里。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>虽然我们在某一个地域是敌人，但是我喜欢它，喜欢它每一次长起来的色彩，没有一点哀怨，没有一声哀叹。生命来了，喜悦都来不及，不想把时间浪费在叹息里。而我，有如它一般珍爱过生命吗？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>珍爱生命，这个话题就有点宽泛了。命运的规则设定，势必让大多数大众毕生都在追求着什么的，人不但会被自身的不受控制的欲望所限制，还被身为杂草，与环境争夺阳光雨水的现状所束缚。如何做一颗微薄但独具的杂草，发现自己生命中的意义，这是一门智慧。&lt;/p>
&lt;p>野草不会把自己当做野草，它或许很奇怪一些所谓的评价，如果思绪能相通的话。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>它根本不忌讳自己是野草。它不会有自卑。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/7ad6c7b02ce025c46cb3a89fca77e44.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>我也在地里锄过草。当时只有一个想法，就是赶紧锄完，因为太阳要是大了，会非常热。我甚至有时候觉得我之所以，浅薄且无趣，是因为我是个普普通通的正常人。&lt;/p>
&lt;p>没有不幸，没有病痛，没有太多烦扰。&lt;/p>
&lt;p>沦入庸俗都显得水到渠成了。&lt;/p>
&lt;p>因为我想不出，对于生活，如果没有经历和思考出现，没有从经历和思考中，得到一些启示和理解，那人的经历的思考究竟有何意义。&lt;/p>
&lt;p>但不是说我就必须通过一种略显沉痛的方式去理解，我在寻找一种方式，一种既能让当下的我既有智慧，又不会显得老气横秋。&lt;/p>
&lt;p>我其实被自己作为一颗草的身份，困扰过蛮久的时间。是不是成为不了大树，就放弃了向往阳光的冲动？人有了反省自己的意识的时候，也就有了痛苦的感受。&lt;/p>
&lt;p>因为自然万物，无不是造物主所缔造的，向往阳光是各种植物的冲动，可以叫做生命的渴望。人一旦思维能跳脱出本能，幸或者不幸，有时候竟完全源自于对这个世界的理解了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>衡量幸福的标准就是衡量一个人对庸常的日子爱的方式、爱的部位。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我理解的一些方式，是不是是建立在余秀华命运的曲折之上呢？&lt;/p>
&lt;p>文字被写出来，有时候是作为打通你我内心，引发共鸣的东西的， 可能因为文字不会讲话，杂草也不会，和平庸的日子呆得久了，我希望自己变得质朴而不是平庸。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/139bba01aad39a5e1f8bf44f249e0ae.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>和土地打过很久的交道，我从来自土地、依靠土地、逃离土地、又到现在要回到土地了。&lt;/p>
&lt;p>地里的庄稼我都熟悉，我甚至都想好了，以后为我家田里的每种农作物亦或者花草都写一篇文章，配上图片和文字，分享到博客中。我不想和谁争什么了，都没关系，都无所谓，最近身边几个亲戚和朋友的生病，也让我对于工作的看法改变了一些。&lt;/p>
&lt;p>人刚一退休，想停下来好好清闲几年，殊不知身体有时候一旦放松下来，没有了意志和目标的支撑，一做检查，发现处处都是问题。&lt;/p>
&lt;p>我虽然二十几岁，但已经能窥见我五六十岁的时候，可能会发生什么了。所以这就是我去读《黄帝内经》《易经》等等这些古典书籍的意义，不为什么，只是想在身体和心理上求得一个平衡，想早早得在身体没有什么不适感的时候，就去好好爱护它。&lt;/p>
&lt;p>这么看来，很多时候，命好的，不以为然，命不好的，早早准备，刚开始命好，后来命好不好，那就看这个人的觉悟了。&lt;/p>
&lt;p>我有时候在反思，为啥我一停下来，竟会觉得自己在浪费时间呢？这个社会的规则帮我做了太多决定，认识了那么多能人，恍惚间让我觉得自己是不是还是没能尽力去做？&lt;/p>
&lt;p>我想不是吧。我现在最值得做的事其实就是急流勇退，而不是逆流而上。这是我读了这么多书窥见的一点点天命，不是跟随大众去卷，我觉得钱和幸福的关系不那么大，所以现在要做下一步打算了。平衡下生活、心理、工作。这种方式我觉得适合我，但不一定适合所有人。&lt;/p>
&lt;p>人的轨迹，终究要来自于一些对于生活、生命的理解。这就是余秀华在文字里，带给我的感受，幸福，就是看你怎么去爱一个庸常的日子。&lt;/p>
&lt;p>这似乎属于一种自然哲学。我现在求一个努力、知足、身体健康的状态。&lt;/p>
&lt;p>怎么把日子过得有趣味、有意义，还是要多多得去理解的，这是一种智慧，在我看来，或者在我目前的身份看来，这就是最大的目标了。&lt;/p>
&lt;p>一切疑问会在不停到来的日子里慢慢消散，无声无息会是所有问题最后的答案。&lt;/p></description></item><item><title>读书推荐</title><link>https://pandy.cc/p/du-shu/du-shu-tui-jian/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 13:40:04 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/du-shu/du-shu-tui-jian/</guid><description>&lt;p>今天来写一篇读书推荐。&lt;/p>
&lt;p>前几天我在V站发了一篇帖子，主题无关读书，但是通过那篇文章认识了非常多同行业的小伙伴，这个体验是很好的。关于这件事有机会另开文章讨论，今天主要是聊一下读书这件事。&lt;/p>
&lt;p>在交流中我对一个网友承诺说要写一篇读书推荐的文章，因为他夸我说话好听，哈哈哈哈，我很开心。&lt;/p>
&lt;p>虽然真相是我这个人不太喜欢一本正经说话，甚至时不时得罪人，或者被批太直，这是无所谓的，性格如是，我也不想为谁改变。&lt;/p>
&lt;p>我的读书种类其实是非常广泛地，不会只看某一类书，因为我觉得这样会少很多乐趣。&lt;/p>
&lt;p>在这里我先按照目前我的书单收藏情况，整理一下发出来，并给出推荐理由。&lt;/p>
&lt;p>书单名称我大部分以七言的诗词进行命名，有一些我进行了略微改动，还有少部分是七个字的感想或者纯粹一句话命名的，随意起的，倒没有很深的解读，看看就好。&lt;/p>
&lt;p>可能会慢慢为每本书写书评和推荐理由，但是太多了，我会努力的！&lt;/p>
&lt;p>书单肯定会有修改或增加，不时会更新。&lt;/p>
&lt;h3 id="感我此言良久立">
&lt;a href="#%e6%84%9f%e6%88%91%e6%ad%a4%e8%a8%80%e8%89%af%e4%b9%85%e7%ab%8b" class="header-anchor">#&lt;/a>
感我此言良久立
&lt;/h3>&lt;p>标题出自白居易的《琵琶行》。&lt;/p>
&lt;p>我会把在阅读过程中引发我共鸣，我个人尤其喜欢的书列入这个书单，大部分是通俗小说，但是同时包含了其他几个分类书单中的一些作品。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>《远山淡影》- 石黑一雄&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《外面是夏天》- 金爱灿&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《人类群星闪耀时》- 斯蒂芬·茨威格&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《大雪将至》- 罗伯特·泽塔勒&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《枕草子》- 清少纳言&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《徒然草》- 吉田兼好&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《心生来就是要碎的》- 奥斯卡·王尔德&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《我的天才女友》- 埃莱娜·费兰特&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《白居易诗词全鉴》- 白居易&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《远大前程》 - 狄更斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《荷马史诗》- 荷马&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《情人》- 杜拉斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《局外人》- 加廖&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《海风中失落的血色馈赠》- 阿里斯泰尔·麦克劳德&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《刀锋》- 毛姆&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《冬牧场》- 李娟&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《楚辞》- 屈原&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《三体》- 刘慈欣&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《太空漫游四部曲》- 阿瑟·克拉克&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《鲁迅全集》- 鲁迅&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《霍乱时期的爱情》- 加西亚·马尔克斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《百年孤独》- 加西亚·马尔克斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《平凡的世界》- 路遥&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《游隼》- J.A.贝克&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《细雪》- 谷崎润一郎&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《望向星空深处》- 蒂莫西·费里斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《万叶集》- 佚名&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《心经》- 玄奘&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《金蔷薇》- 帕乌斯托夫斯基&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《德米安》- 黑塞&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《离骚》- 屈原&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《悲惨世界》- 雨果&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《涅朵奇卡·一个女人的一生》- 陀思妥耶夫斯基&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《社会心理学》- 戴维·迈尔斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《女性心理学》- 侯典牧&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《丧钟为谁而鸣》- 海明威&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《太阳照常升起》- 海明威&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《人性的枷锁》- 毛姆&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《史记》- 司马迁&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《罗马帝国衰亡史》- 爱德华·吉本&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《顾城的诗》- 顾城&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《红玫瑰与白玫瑰》- 张爱玲&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《源氏物语》- 紫式部&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《被嫌弃的松子的一生》- 山田宗树&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《死在午后》- 海明威&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《简爱》- 夏洛蒂·勃朗特&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《鲁滨逊漂流记》- 笛福&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《莎乐美》- 王尔德&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《雾都孤儿》- 狄更斯&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《西游记》- 吴承恩&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《苏轼词集》- 苏轼&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《金刚经说些什么》- 南怀瑾&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《花未眠》- 川端康成&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《伊豆的舞女》- 川端康成&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《边城》- 沈从文&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《起风了》- 堀辰雄&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《乞力马扎罗的雪》- 海明威&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《白鲸》- 赫尔曼·梅尔维尔&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《安娜·卡列尼娜》- 列夫·托尔斯泰&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《橘子不是唯一的水果》- 珍妮特·温特森&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《小逻辑》- 黑格尔&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《雪国》- 川端康成&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《红楼梦》- 曹雪芹&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《西西弗神话》- 加廖&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《浪漫主义的根源》- 以赛亚·伯林&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《金庸作品集》- 金庸&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《穆斯林的葬礼》- 霍达&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《飘》- 玛格丽特·米切尔&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《冰与火之歌》- 乔治·R.R.马丁&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《静静的顿河》- 米哈伊尔·肖霍洛夫&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《焚舟纪》- 安吉拉·卡特&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《美丽与哀愁》- 川端康成&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《小森林》- 五十岚大介&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《彼得·卡门青德》- 黑塞&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《斐多篇》- 苏格拉底&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《卡拉马佐夫兄弟》- 陀思妥耶夫斯基&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>《第二性》- 西蒙娜·德·波伏瓦&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="且将新火试新茶">
&lt;a href="#%e4%b8%94%e5%b0%86%e6%96%b0%e7%81%ab%e8%af%95%e6%96%b0%e8%8c%b6" class="header-anchor">#&lt;/a>
且将新火试新茶
&lt;/h3>&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>诗词相关&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>云雀叫了一整天&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>你是人间四月天&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>苏轼词集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>苏东坡全集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>苏轼词文鉴赏辞典&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>九歌&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>表演与阐释：早期中国诗学研究&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>苏东坡词全集注评&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>下次你路过，人间已无我&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>诺贝尔文学奖大系-孤独与沉思&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>繁星·春水&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>李清照诗词全鉴&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>致未来的诗人&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>白居易诗词全鉴&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>月光落在左手上&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>卞之琳诗集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>木心诗选&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>德国，一个冬天的童话&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>生如夏花&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>飞鸟集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>新月集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>泰戈尔诗选&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>吉檀迦利&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>死于黎明：洛尔迦诗选&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>坐在你身边看云（巴别塔诗典）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>乱发：与谢野晶子短歌&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>李商隐诗集&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>离骚&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>顾城的诗&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>海子的诗&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>数星星的夜&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>必有人重写爱情&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>夜晚的消息&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我的孤独是一座花园&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>宇宙重建了自身&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="我最怜君中宵舞">
&lt;a href="#%e6%88%91%e6%9c%80%e6%80%9c%e5%90%9b%e4%b8%ad%e5%ae%b5%e8%88%9e" class="header-anchor">#&lt;/a>
我最怜君中宵舞
&lt;/h3>&lt;p>专业相关&lt;/p>
&lt;h3 id="夏虫或可以语冰">
&lt;a href="#%e5%a4%8f%e8%99%ab%e6%88%96%e5%8f%af%e4%bb%a5%e8%af%ad%e5%86%b0" class="header-anchor">#&lt;/a>
夏虫或可以语冰
&lt;/h3>&lt;p>心理学相关&lt;/p>
&lt;p>心流&lt;/p>
&lt;p>也许你该找个人聊聊&lt;/p>
&lt;p>性格心理学&lt;/p>
&lt;p>亲密关系&lt;/p>
&lt;p>女性心理学&lt;/p>
&lt;p>荣格分析心理学&lt;/p>
&lt;p>红书&lt;/p>
&lt;p>社会心理学&lt;/p>
&lt;h3 id="毕竟几人真得鹿">
&lt;a href="#%e6%af%95%e7%ab%9f%e5%87%a0%e4%ba%ba%e7%9c%9f%e5%be%97%e9%b9%bf" class="header-anchor">#&lt;/a>
毕竟几人真得鹿
&lt;/h3>&lt;p>戏剧相关&lt;/p>
&lt;p>莎士比亚全集&lt;/p>
&lt;p>三大悲剧家全集&lt;/p>
&lt;p>契诃夫戏剧&lt;/p>
&lt;p>浮士德&lt;/p>
&lt;p>易卜生&lt;/p>
&lt;h3 id="直道相思了无益">
&lt;a href="#%e7%9b%b4%e9%81%93%e7%9b%b8%e6%80%9d%e4%ba%86%e6%97%a0%e7%9b%8a" class="header-anchor">#&lt;/a>
直道相思了无益
&lt;/h3>&lt;p>情感相关&lt;/p>
&lt;h3 id="我见青山多妩媚">
&lt;a href="#%e6%88%91%e8%a7%81%e9%9d%92%e5%b1%b1%e5%a4%9a%e5%a6%a9%e5%aa%9a" class="header-anchor">#&lt;/a>
我见青山多妩媚
&lt;/h3>&lt;p>写作相关&lt;/p>
&lt;p>两种孤独&lt;/p>
&lt;p>雪花写作法&lt;/p>
&lt;p>旅行写作指南&lt;/p>
&lt;p>写作这回事&lt;/p>
&lt;p>故事创意指南&lt;/p>
&lt;p>怎样写作 - 叶圣陶&lt;/p>
&lt;p>经典人物原型塑造&lt;/p>
&lt;p>冲突与悬念&lt;/p>
&lt;p>故事：材质、结构、风格和银幕剧作的原理&lt;/p>
&lt;p>剧本&lt;/p>
&lt;p>如何描写情感&lt;/p>
&lt;p>如何写出一篇好小说&lt;/p>
&lt;p>故事写作&lt;/p>
&lt;p>大师写作班&lt;/p>
&lt;h3 id="门外白云何处雨">
&lt;a href="#%e9%97%a8%e5%a4%96%e7%99%bd%e4%ba%91%e4%bd%95%e5%a4%84%e9%9b%a8" class="header-anchor">#&lt;/a>
门外白云何处雨
&lt;/h3>&lt;p>外语相关&lt;/p>
&lt;h3 id="长恨此身非我有">
&lt;a href="#%e9%95%bf%e6%81%a8%e6%ad%a4%e8%ba%ab%e9%9d%9e%e6%88%91%e6%9c%89" class="header-anchor">#&lt;/a>
长恨此身非我有
&lt;/h3>&lt;p>经济学相关&lt;/p>
&lt;h3 id="卧看星河尽意明">
&lt;a href="#%e5%8d%a7%e7%9c%8b%e6%98%9f%e6%b2%b3%e5%b0%bd%e6%84%8f%e6%98%8e" class="header-anchor">#&lt;/a>
卧看星河尽意明
&lt;/h3>&lt;p>宇宙相关&lt;/p>
&lt;h3 id="人间有味是清欢">
&lt;a href="#%e4%ba%ba%e9%97%b4%e6%9c%89%e5%91%b3%e6%98%af%e6%b8%85%e6%ac%a2" class="header-anchor">#&lt;/a>
人间有味是清欢
&lt;/h3>&lt;p>医科类相关&lt;/p>
&lt;h3 id="也无风雨也无晴">
&lt;a href="#%e4%b9%9f%e6%97%a0%e9%a3%8e%e9%9b%a8%e4%b9%9f%e6%97%a0%e6%99%b4" class="header-anchor">#&lt;/a>
也无风雨也无晴
&lt;/h3>&lt;p>宗教相关&lt;/p>
&lt;h3 id="人类群星闪耀时">
&lt;a href="#%e4%ba%ba%e7%b1%bb%e7%be%a4%e6%98%9f%e9%97%aa%e8%80%80%e6%97%b6" class="header-anchor">#&lt;/a>
人类群星闪耀时
&lt;/h3>&lt;p>历史相关&lt;/p>
&lt;h3 id="朝闻道夕可眠矣">
&lt;a href="#%e6%9c%9d%e9%97%bb%e9%81%93%e5%a4%95%e5%8f%af%e7%9c%a0%e7%9f%a3" class="header-anchor">#&lt;/a>
朝闻道夕可眠矣
&lt;/h3>&lt;p>哲思相关&lt;/p></description></item></channel></rss>