<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>短篇 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/</link><description>Recent content in 短篇 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 19:54:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>毛毛虫</title><link>https://pandy.cc/p/xie-zuo/mao-mao-chong/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 19:54:52 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/xie-zuo/mao-mao-chong/</guid><description>&lt;p>毛毛虫是如何变成蝴蝶的？&lt;/p>
&lt;p>它呆在那里，呆在那个小小的茧里，连光都透不进来，四周好黑好黑，茧好小好小，它一度以为生活就是漫长无边的黑暗，宇宙就是一个比指甲盖大不了多少的茧啊……可是，可是它从小就莫名有一股想要飞的冲动……哼，别做梦了，你这个又胖又丑的虫子，你甚至会吓到才丢掉奶瓶的小朋友，人们一看到你就厌弃、就瑟瑟发抖、就想用脚踩！&lt;/p>
&lt;p>它哭着想去找妈妈，想要问问人们说的是不是真的，它内心很敏感，它是个爱美的小姑娘，可全世界都似乎不喜欢它，想抓住它，它爬的很慢，一下一下，蜗牛还有个硬硬的壳呢，随时随地可以回家，我呢……呜呜，我的家在哪里呀？妈妈，妈妈你又在哪里呀？&lt;/p>
&lt;p>它爬呀爬，它渴了喝点露水，它饿了吃点叶芽，却从不去伤害漂亮的花儿，它希望自己有一天可以和花儿做朋友，但是呢，他们总说自己只是一只毛毛虫，害虫！害虫能和花儿做朋友吗？我会不会吓到它？应该不能吧&amp;hellip;肯定不能吧&amp;hellip;绝对不能的。&lt;/p>
&lt;p>它离花儿远远的，尽管它很爱很爱花儿，它看着花儿真漂亮呀，周围真香啊，花儿天生就如此美丽可爱，可我…我们生活在同一个星球，却…却似乎隔了一个宇宙…&lt;/p>
&lt;p>它就这样，渐渐和蜗牛做起了好朋友，因为它们都爬的很慢，且都想到竹竿最顶端去看看。&lt;/p>
&lt;p>阳光初升，它们在比赛谁能爬到那枝撑着牵牛花的杆顶…那可真高，我能爬上去吗？阴云密布，雨过天晴，蜗牛傍晚会回到家里，毛毛虫遇到危险就藏在叶片下…&lt;/p>
&lt;p>蜗牛在路上又预见了一只蜗牛，他们一个看着对方的颜色很深的壳，一个看着对方的眼睛有没有自己大。呀，这不就是我要找的蜗牛吗？没过几天，陪着毛毛虫的那个蜗牛的背上，多了几只小蜗牛。&lt;/p>
&lt;p>毛毛虫真羡慕蜗牛，大蜗牛、小蜗牛、其乐融融的一家。毛毛虫默默为蜗牛祝福着，也希望自己有一天也有可爱的&amp;hellip;可它一想起自己的样子，一想起自己没有家，一想起自己&amp;hellip;害，那有什么呢，我还没被燕子捉了去，还没被闪电和乌云吓到，还没被大雨冲跑呢，我要努力往上爬，即便&amp;hellip;即便一无所有，但我想去看看世界，我想把我看到的听到的想到的美好，编成故事，讲给花儿听，我不要她的喜欢，我就想和她说说话&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>毛毛冲觉得自己也挺幸福的。&lt;/p>
&lt;p>每天追着日出，向落日说晚安安~ 生活充实且自在，它有时看到夕阳好美好美，很想陪花儿一起看&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>喜欢落日的毛毛虫呀，是不是额外害怕孤单？&lt;/p>
&lt;p>四周静静的，月亮爬了上来，银星在浩瀚的银河里闪闪眨眼。蜗牛已经抱着孩子回到了自己的壳里，它已经熟睡多时了吧~晚风凉凉的，吹在毛毛虫的身上，它有夜风慰藉，偶尔发呆失落一下，很快就又恢复了，因为它爱着身边的一切，且为所有默默祝福，当然&amp;hellip;也包括自己，更别提，那朵花儿了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它望见花儿开的越发娇美了…而它越发自卑了…&lt;/p>
&lt;p>终于有一天，历尽千辛，它们爬到了顶端。蜗牛一看，天哪，怎么周围这么大呀，这才是一个小小的苗圃，你看那山，那树，那风，那远去的流云，那&amp;hellip; 这世界可真大啊~ 毛毛虫，你快看，看这儿，看那儿&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>毛毛虫也第一次见到这么大的世界，它觉得既开心又害怕。最终，蜗牛因为有了小宝宝，要照顾孩子，它让毛毛虫继续向前，替它去看一看这个世界。它自己呢，很想很想去，但是它不是一个蜗牛了，它要负起责任。&lt;/p>
&lt;p>他们互相道别了。&lt;/p>
&lt;p>毛毛虫决定先爬到靠近北边的另一个苗圃上去，那里看样子有着很多的植物，它喜欢交朋友，有植物就有昆虫，有昆虫就有朋友。&lt;/p>
&lt;p>过了一些天，它觉得自己总是很困，也爬的越来越慢了，它以前丝毫不觉得累，但是这段时间，似乎干什么都力不从心。它想睡觉了，它吐出了一些丝，尽管它不想停下，但是它还是凭着本能，用丝为自己在一个偏僻隐蔽的树叶下，给自己建了一个小小的家。那每根丝，就是之前吃的一片片叶子~&lt;/p>
&lt;p>它把自己包在了里面，因为那样光会透不进去，声音也穿不进去，它好累好累，自从出生，每天都在追寻意义，想念花儿，憧憬世界，它一步都不敢停，但是今天，它觉得自己要好好睡一觉了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>最后一根丝吐完了，它觉得很安心。就此沉沉睡去&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它呆在那里，呆在那个小小的茧里。它突然醒了过来，也不知道自己睡了多久。它有一股对阳光的渴望。&lt;/p>
&lt;p>这里太小了，太闷了，我睡够了，我连身子都翻不过来了。&lt;/p>
&lt;p>它害怕了。 怕这个茧，怕自己作茧自缚，自己把自己永远关在了这里。它笑自己好傻啊。&lt;/p>
&lt;p>它哭了，它大声叫着，有人吗，有人吗，妈妈&amp;hellip;呜呜呜&lt;/p>
&lt;p>它哭累了，喊得嗓子哑了，全身都折腾得没有力气了，只有牙齿能动。&lt;/p>
&lt;p>它对着茧咬呀咬牙，茧很厚，它一时想不起楚自己曾经花了多少心血和精力为什么要给自己造一个牢笼呢？它想不通。&lt;/p>
&lt;p>咬呀咬呀，它累了就睡一会，醒了就偷偷哭一会，反正这里又没有别人，整个世界，整个宇宙，都是这个茧，哭，如果不被人看见，也许他们不会再多嘲笑我懦弱吧。&lt;/p>
&lt;p>哭着哭着，它就又开始咬那个茧&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>到最后，它发现自己牙齿已经不是自己的了。全身无力，腿都使不上劲了，它觉得自己的末日要来了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它决定再最后努力一个小时，这一个小时，要是还不行，它就放弃。&lt;/p>
&lt;p>它用尽全身最后一点力气，其实只为看一眼那朵花儿&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>“啾啾啾啾&amp;hellip;” 突然它听见了很轻微的鸟叫声。&lt;/p>
&lt;p>宇宙，原来不光是只有我的哭泣声。&lt;/p>
&lt;p>它闻到了一股花香，茧破了一个洞。它觉得是花儿给了它生命&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它把头探出了茧，深呼吸了几下，自己还在那个隐秘的角落里，四周的一切都没变，但是它却觉得自己已经去过另一个世界，游历了一回，那里狭小漆黑，它再也不想回去了。&lt;/p>
&lt;p>它身子慢慢也探了出来，它看到了自己的斑斓的翅膀&amp;hellip;在阳光下，小小的轻羽，泛出了无与伦比的颜色。&lt;/p>
&lt;p>它回头看了看自己，笑了笑。没有很惊讶。&lt;/p>
&lt;p>它凭着本能，根本没学过飞翔，可是一使劲，大长腿一蹬，风儿就将它的身躯轻轻接了过去，它飞起来了~&lt;/p>
&lt;p>自由的感觉，心动的感觉，美好的感觉，生命的感觉。&lt;/p>
&lt;p>阳光很刺眼，它飞过花圃，看见了那只蜗牛。小蜗牛长大了，在妈妈附近，小心地找着什么。&lt;/p>
&lt;p>毛毛虫一眼就认出了自己的朋友。&lt;/p>
&lt;p>它轻轻飞了过去，蜗牛有点害怕，它把头缩进了壳里。&lt;/p>
&lt;p>是我呀，是我呀，蜗牛，我是毛毛虫&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>叫了老半天，蜗牛才慢慢睁大了眼睛，你不是毛毛虫，毛毛虫去了那边的苗圃，走了很久了，而且毛毛虫根本不是你这样&amp;hellip;你这么美&amp;hellip;它，它那么普通，但他很勇敢&lt;/p>
&lt;p>是我，是我，我就是那只毛毛虫。我们还曾经一起在牵牛花杆上数过星星呢。&lt;/p>
&lt;p>啊，真的是你吗？毛毛虫。我好想你，我的这些孩子都长大了，我也想去远方看看，你能告诉我你怎么长出翅膀了吗？你路上遇见过什么好玩的事情吗？你&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>好的，请等我一下好吗，我&amp;hellip;我&amp;hellip;我给花儿准备了一点礼物&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>蜗牛说好呀好呀，我就在这儿呢，我的家就在这儿，你放心，你随时都可以来找我，晚上来都行，正好月光能洒遍全身~哈哈，去看看你的花儿吧，我知道你一直喜欢她，偷偷看她，你变了样，我真高兴，花儿一定很欢迎你吧。&lt;/p>
&lt;p>毛毛虫飞向了那朵花儿，她开的很好看。&lt;/p>
&lt;p>它在她周围翩翩，花儿紧张到红了脸&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>啊，蝴蝶，花儿首先开口了。&lt;/p>
&lt;p>我叫蝴蝶？毛毛虫第一次听见这么好听的名字。正要说谢谢，一阵风吹来，它刚好停在了花蕊上，它正要道歉，但是一看看自己的长长的嘴巴，长长的腿，花蕊中的甘甜，它一瞬间就明白了，原来毛毛虫和花儿，天生就是一对啊&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它送给花儿的礼物，是一颗草籽，它一直带着它在自己身上，草籽也许能长出大树，可以为花儿遮风挡雨&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>它们聊了很久很久，似乎相见恨晚。花儿不知道蝴蝶就是曾经的毛毛虫，她不知道彼此以前擦肩而过，却有如此深的渊源，不可不信缘啊。&lt;/p>
&lt;p>蝴蝶每天都飞好远，还抽空去看看蜗牛，它傍晚回来给花儿讲故事，花儿给他准备好内心的甘甜，它们一起依偎着在月光下说着话，谈着理想, 他们的话，夹杂着花香，随着晚风飘了好远好远&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>