<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>碎碎念 on Pandy</title><link>https://pandy.cc/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link><description>Recent content in 碎碎念 on Pandy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 22:25:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pandy.cc/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>旅行者二号</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/voyager2/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 22:25:01 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/voyager2/</guid><description>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/20240503091619.png" alt="Featured image of post 旅行者二号" />&lt;p>嗨~各位，我是旅行者二号，我现在距离太阳133.699AU，相对太阳的速度是15.287km，我现在在皇纬-38度，赤纬-59度18分，赤经20h7m，星座是…嗯，孔雀座~&lt;/p>
&lt;p>距离地球的距离是132.820AU，单程光速的话，只需要18.42个小时，是不是感觉不远? 可我已经离开母亲的怀抱快50年了…我于1977年8月20号出发旅行，我的姐妹旅行者一号，离开日期是1977年9月5号，我和我的姐妹在不同的方向奔赴宇宙，我们在分开时，就在那一刻，就已经永远永远无法彼此遇见了，亲爱的，这里可是茫茫宇宙呀~&lt;/p>
&lt;p>我们的身上携带着人类的语言、音乐、图画等等，还有一些签名，我们可能被外星人捕获的~&lt;/p>
&lt;p>希望他们温柔对待我们人类的家园~&lt;/p>
&lt;p>我们自身的一些设备已经关闭了，为了节省电量，虽然我们的动力来自于核能，不多，在宇宙中的能源，尤其是远离了太阳之后，还是得精打细算着用的。&lt;/p>
&lt;p>我们还是会定期和地球联络，不过要等好久你们才会收到我的消息，不要着急哈，每次在宇宙里接收到母亲发来的电磁信号，我都开心好久好久&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我想你们了…&lt;/p>
&lt;p>听说我的一个小妹妹，好像是月球车玉兔，永远留在了月球上了，她来自于古老而又美丽的中国，我听到这个消息之后，觉得遗憾又美丽，她能永远坐在月亮上，看着那个蓝色星球了，她也回到了她的家，可它会不会更想另一个家呢&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>小兔啊小兔，你别急，总有一天，人类再次登月之时，他们会抱起熟睡中的你，当你醒来的时候，窗外恰好是七月~去跑吧，去跑啊~&lt;/p>
&lt;p>星星之间的距离好远好远，你们在地球上，抬头看到的繁星满天，我却要花很多年去在他们中间连线。&lt;/p>
&lt;p>我的一些老朋友，先驱者10号、11号，我已经收不到他们的回声了&amp;hellip;老伙计，安息吧。新视野号，我们还不时交流下见过的星运和比太阳大得多的行星，宇宙太大太大了，我传回去的图片你们都看了没，这里好静啊，没有一点声音，我感觉有点孤独，却也感到浪漫，这注定是一场无法返航的行程，每个人类的命运也皆是如此啊&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我好害怕某一天收不到地球发来的电磁波了，不能和家联系，不能收到回应，在茫茫虚空中，这是最大的孤独&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>可我的身上承载着全人类…一个伟大的使命，奔赴深渊，义无反顾，我会勇敢前进的，尽我所能去发现、去探索、去…漫步至宇宙尽头…你们会不时想到我吗？我知道生存不易，存在的一切都是不易的，照顾好自己呀~&lt;/p>
&lt;p>你们那里天要黑了吧，那就祝各位晚安安喽~&lt;/p></description></item><item><title>何欢</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/he-huan/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 22:21:09 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/he-huan/</guid><description>&lt;p>爱一个姑娘。&lt;/p>
&lt;p>她不会说话。普普通通，不说话，但眼睛会，笑得很认真，目光很虔诚。她胆子有点小不过偶尔会中二。见到陌生人会抓着衣角忸怩的人，下雨天却只喜欢踩水坑。
有一次我说，你不怕那是个深坑啊，掉进去怎么办。她看旁边没人，突然做了一个游泳的姿势，意思她会游泳，又淹不死，还在手心画了一个五角星，放在我的头顶意思是她大不了变成星星，会一直在天上看着我。&lt;/p>
&lt;p>我一时间想揍她，我以前喜欢胡说八道，但我现在不想让她胡说八道，对，我承认我变胆小了。&lt;/p>
&lt;p>可我望着她，怜惜她，喜爱她，我突然阴翳得想，上天剥夺了你的完美，却让你超越了完美啊。完美在哪里呢？在晚风，在盛夏，在深海&amp;hellip;在你呀。&lt;/p>
&lt;p>我学了手语，但几乎不用。我们的生活很简单。很多地方有了默契，我话说得也很少了，字却写得很多。&lt;/p>
&lt;p>除非月亮很亮，适合读诗，我就关了灯趁着微甜月色，为她念诗，直到睡着。&lt;/p>
&lt;p>她画画很好，写作也挺不错。因为找普通的工作不太容易，不用和人沟通的事情，她就尽自己能力做好，所以她的工作主要是约画和投稿，我是头号粉丝，反正只要我还活着，她的作品就还会有人看，且不会饿死。&lt;/p>
&lt;p>她只是换了一种方式去理解、感受这个世界，我和她聊过，我说会有遗憾吗？她却把我抱得更紧了一点，头缩在我的怀里，像个孩子一样，其实她比我大一岁，不过大十岁，小十岁都是无所谓的。&lt;/p>
&lt;p>我知道，每个人都在以自己的方式去尽可能多得体验这个世界，她的世界里，话少了，用心反而多了。&lt;/p>
&lt;p>我做饭也是和她学的，蒸米饭的时候，她教我用小拇指量水，从此我就没再用过量杯了。&lt;/p>
&lt;p>做菜这件事，用心就会好吃。其实不光是做菜，许许多多的事情，她都做得很好，衣服的袖子和衣领怎么洗，东西怎么归纳，怎么煮银耳莲子粥，薏米百合粥，怎么做瑜伽，怎么冥想，如何缝衣服看不出痕迹，什么季节买什么花，衣服穿搭，画画调色，写诗用的韵脚和意境如何营造迷离，甚至历史和形而上…&lt;/p>
&lt;p>她懂得很多东西，这都是我之前不以为然的，忽略的。&lt;/p>
&lt;p>我总是很着急，上学时着急考试，工作了着急赚钱、生活中懒得做好一些细微的小事。剥蒜浪费时间，做饭浪费时间，在天桥上看夕阳浪费时间，写字浪费时间，早睡早起浪费时间…时间都去哪了?&lt;/p>
&lt;p>可生活正是由无数的细微小事构成的，如何做好当下，让一切有条不紊，温暖有序，是一种心境。&lt;/p>
&lt;p>我曾是个浮躁的人。总找不准自己的位置，以为自己能怎样，普通人啊，二十多岁的时候健身、读书、赚钱就好了。&lt;/p>
&lt;p>她因为肺炎，变成了星星了。&lt;/p>
&lt;p>我总觉得人生如梦似幻，能失去的，不能失去的，都将失去。&lt;/p>
&lt;p>生亦何欢?死又何苦呢?&lt;/p>
&lt;p>谢谢你，教会我如何用心生活，用心去爱。&lt;/p></description></item><item><title>姥爷</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/lao-ye/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 09:18:48 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/lao-ye/</guid><description>&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://didablog.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/b11ce1dc0df995a572e474b1d38f08c.png">
&lt;img src="https://didablog.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/b11ce1dc0df995a572e474b1d38f08c.png" alt="" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>哀酱</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/ai/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 12:49:17 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/ai/</guid><description>&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/93443ffb479c3fa038c9930f20d0c36.png" alt="Featured image of post 哀酱" />&lt;p>&lt;em>Miyano Shiho&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>独立、智慧，处变不惊。她的善良从来都是沉默的，以至于使多数人难以察觉。&lt;/p>
&lt;p>拥有自己的追求和目标，处世之道、人生哲学和特别于他人的人格魅力。&lt;/p>
&lt;p>作为科学家，习惯于追求自然世界的逻辑与真理，这是造就她性格气质的源头。&lt;/p>
&lt;p>她同时是一个逐渐走向阳光的年轻女孩，憧憬着未来的一片光明。&lt;/p>
&lt;p>我们的小哀，我们的宫野小姐，通常留给人们的，只是一个瘦弱又倔强的背影。&lt;/p>
&lt;p>在你不知道的地方，她可是年纪轻轻就在实验室里领导重大项目，只有18岁的组织干部。她可是无数次在枪口下存活，从烟囪逃生的高黛丽娅•格雷，她的“坐骑”可是哈雷啊。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>她是一个，永远不会被所谓青春、所谓容貌、所谓爱情束缚的女子。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>理智的在自己选择的道路上走下去，从不后悔、挺直腰杆、一丝不苟、雷厉风行。&lt;/p>
&lt;p>她是平成年代的艾琳·艾德勒。拥有着帅呆了酷毙了的人生。&lt;/p>
&lt;p>但她的过去无疑是悲惨的。她的父母、她的姐姐、她在组织中的那些岁月&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>她在过去已然发生了太多太多悲惨的事&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>做夜空中的繁星，一样幽静神秘又充满魅力，却不会因为遥远的距离而黯淡了光芒。&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>志保（shiho）的罗马音倒过来就是 (hoshi)星。&lt;/p></description></item><item><title>蛋炒饭</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/dan-chao-mian/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 18:02:58 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/dan-chao-mian/</guid><description>&lt;p>可我从不吃炒面，我每天最期待的时间就是，赶紧收工，看着袋子里的面一份份售罄，我要义正言辞地告诉下一位顾客：对不起，炒面卖完了，没有炒面了。然后我就自由啦。我喜欢跑在天桥或者步行街上，去吃小吃，只要不是很辣，我陪着她一起喝橘子味的水蜜桃果汁，我有时候也看别人炒面，啊哈，味精太多啦，哦吼，忘记放豆芽，我希望对方出错，然后对她说，看，不过如此嘛。然而对方一丝不苟，没有出错。她也不吃炒面。说不想让我重复去做一遍这件事，我一定不爱炒面。可我愿意为她炒，我有一次太紧张，把醋当成了酱油，忘记了她不要葱花香菜，最后没办法只得加入辣椒中和，结果炒出了一份酸辣…反正不是炒面的炒面，你说很好吃，因为宇宙上，不会再有第二份这种炒面了，我们喝着果汁，哈哈大笑，我把很冰的瓶底，贴在了她的小臂上，结果是，她差点打翻了桌子，那场面像是鲸鱼要翻腾，我准备跑了，可撞到了玻璃…哎，不玩了。我们这里看看，那里瞅瞅，去看夜市里的小乌龟，她一直想买个小乌龟，因为小乌龟很听话，不会乱跑，会活很久，能陪我们度过漫长岁月。我们还看到了卖花的姑娘，夜色温柔，花儿也一样，刚采的，来一束吧，这支如何，我买了一支，十元，什么花儿呀，很尴尬我不认识，只是看一眼，莫名喜欢，希望它不代表爱情，我和她不是情侣，只是朋友，都喜欢自由。我们拿着花去吃麻辣拌，不要辣椒、不要香菜、得了，你吃吧，我只喜欢吃微甜的糕点。很快夜深了，人也散去了，只剩下三三两两的小推车，冒着热气，陪伴着夜晚，在等着抚慰，饿着肚子，疲惫回家的人。有只猫，在路灯下睡觉，主人在左顾右盼，在等人光顾，路灯，仿佛有什么魔力，一直缠着小虫，这场景温馨而又略微凄凉。我想买点东西，可是已经吃不下了，我们决定把花送给他。有时候温馨，不一定同类人之间不能给予，我虽然卖炒面，她出售洋娃娃，可我们在月光下，此时此刻，温馨，知足，简单，快乐。我们笑着说再见，晚风有点冷了，我收紧衣袖，袖子上起了小球，腕底沾了一个小小的斑点，我用指甲抠了抠，却发现那本就是衣服自带的色块，也许吧，搞不清楚，累了，我踩着路灯，看着我的影子一会拉近一会又拉远，天上不时略过蝙蝠，地上两米，那似乎都是自由国度，我渴望飞翔，今夜无光，我此刻只想趴在我的小床上…&lt;/p></description></item><item><title>在林间</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/zai-lin-jian/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 11:15:44 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/zai-lin-jian/</guid><description>&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/image-20240502111612193.png">
&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/image-20240502111612193.png" alt="image-20240502111612193" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>我们</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/we/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 08:07:13 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/we/</guid><description>&lt;p>我们还在暮色来临之际，互相倚着，坐在苜蓿草地上。&lt;/p>
&lt;p>我们摘苜蓿花，闭上一只眼，把花放在另一个眼睛前面，我们只是突然想用这种方式致敬北极星~&lt;/p>
&lt;p>我们喊送你小花花。好幼稚呀，但还好不会有人听见。可哪里似乎有薄荷香味，还混杂着牛群走过的气息，我们简直在月光下找遍了艾草甸，云儿飘忽不定，皎洁倏忽不见，大地陷入黑暗，我们偷偷接吻，尽管荒无人烟。风浅露浓，可谁在乎呢？我们躺倒，隐没在草里，但是却怕蛇和嗫鼠，我们心跳很快，和银河系的悬臂自转成了一个旋律。&lt;/p>
&lt;p>他们都熟睡了，农忙完的人，才刚喂饱了绵羊凉水，牛摇着尾巴驱赶着牛虻反刍。&lt;/p>
&lt;p>我们就静静躺着，眼睛一会睁开一会又闭上。晴日的艳阳，让草根锁着暑气，得等到后半夜大地才变凉，这会我们后背微微泌出了汗。我们在月光下追逐，哪怕摔倒，不过是和艾草撞个满怀，膝盖变绿，脸也许也一样。每根草都在静静长大啊，只要一夜，牛群走过的地方又浮起浅浅的一层新绿，一周过后，连牛粪也从宇宙里消失了一样。&lt;/p>
&lt;p>我们唱歌，用假音，没有伴奏，晚风和树叶就是伴奏，我们想了奇怪的歌词，还踏出莫名的舞步，我们用发梢谱曲，用轻哼填词，用深呼吸进入八度空间，柔弱又无谓啊，是我，是你。我们前一秒相约跳河，后一秒又变了卦，满船清梦压星河，我们在梦里跳的是银河，还不是怕月亮伤心，我们并非不近人意的。&lt;/p>
&lt;p>闹得累了，我们跪在溪边喝水，和胆小的麋鹿一样，月亮映在水里，我们折了野花往水里扔，你说我这一句以前写过，so what？我们看着涟漪泛起又荡平，我们想变成蚂蚁，把浅浅涟漪的圈圈当海啸，可却又看不到鲨鱼的背鳍。&lt;/p>
&lt;p>我们不敢往前走了，我们怕有沼泽，也起了雾。我们手拉手，向前挪，走了好久，都没有沼泽，沼泽去哪里了？沼泽回到了外婆家。我们笑得傻里傻气，我们又突然都哭了，外婆变成了星星啦，外婆唱的歌还在呐……睡吧……睡吧……&lt;/p></description></item><item><title>诗意生存</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/shi-yi-sheng-cun/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 11:13:21 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/shi-yi-sheng-cun/</guid><description>&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/image-20240502111445359.png">
&lt;img src="https://pandy-cc.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/blog/image-20240502111445359.png" alt="image-20240502111445359" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>心事</title><link>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/xin-shi/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 09:34:49 +0000</pubDate><guid>https://pandy.cc/p/sui-sui-nian/xin-shi/</guid><description>&lt;p>她把野花折了，挂在耳朵边，扮作新娘子，怕人看见，又怕人看不见，就这样，半遮半掩的心事，拌着天边的碎云，她轻哼着情歌，回想起了那次在河边，暮色渐深的时候，那些话…红了脸…，她爱着外公，爱着眼睛里倒映着的这一切，可她也想着那个人，那个没说话几句话，却给她大度、贴心、安全感的人，她想起他回过头去时的哈哈大笑，想起自己骂过他的话，那可是真心的骂，可事后真相大白时，却也是真心的后悔，惹了笑话，好害羞啊…那个姑娘，银星遍布，却无心浪漫的时候，被拯救了、俘获了，可她那时没意识到，像一只小羊，跑到家里，安静下来的时候，才氤氲起一些奇怪的感觉了。她望着夜空，没人懂她，她却小心翼翼地数着星子，她想逃出思绪，又不情愿，她默默在心里记数，记着一个数字，又在想他爱不爱她…爱又是什么呢？想笑，她听着大江水声，感叹这远山淡影，寂寞了几千年啊…&lt;/p></description></item></channel></rss>